<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CAPADR - AGRICULTURA, PECUÁRIA, ABASTECIMENTO DESENV. RURAL" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>36925</codReuniao>
    <data>4/12/2014</data>
    <horario>9:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 06</local>
    <estado>Encerrada (Final)        </estado>
    <tipo>Audiência Pública</tipo>
    <tituloReuniao>Audiência Pública Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto>Tema:
"Debater as consequências, medidas e atitudes tomadas com relação à desintrusão e a pós-desintrusão dos moradores do Posto da Mata".

Convidados:
PAULO ALEXANDRE MENESES MENDES - Fiscal Federal e Coordenador-Geral Substituto de Sustentabilidade do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento - MAPA;(confirmado)
BRUNO RENATO NASCIMENTO TEIXEIRA - Ouvidor Nacional de Direitos Humanos  da Secretaria de Direitos Humanos da Presidência da República;(confirmado)
SALVADOR SOTÉRIO DE ALMEIDA - Superintendente Substituto do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária em Mato Grosso, representando o INCRA e o MDA;(confirmado)

Representante do Supremo Tribunal Federal; e
Representante da Procuradoria-Geral da República.

Autores do Requerimento nº 525/2014, Deputados Nilson Leitão - PSDB/MT e Reinaldo Azambuja - PSDB/MS</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37582</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>10:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 06</local>
    <estado>Encerrada (Final)        </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto>A -  Reunião: 
 
Tema:
"Prestar esclarecimentos e debater a decisão da pasta em transferir para o LANAGRO/MG a tarefa de realizar as provas de controle de qualidade oficiais em vacinas contra a febre aftosa".

Convocado:
NERI GELLER - Ministro de Estado da Agricultura, Pecuária e Abastecimento - MAPA.

Autor do Requerimento nº 605/2014: Deputado Onyx Lorenzoni - DEM/RS. 
(Está prevista a presença do Ministro da Agricultura durante a reunião Deliberativa de hoje) 
</objeto>
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 630/2014 CAPADR</sigla>
        <idProposicao>808140</idProposicao>
        <ementa>Requer seja realizada reunião de Audiência Pública nesta Câmara dos Deputados e Mesa Redonda no Estado de Mato Grosso, para debater a reforma agrária e a atual situação dos assentamentos, a morosidade da legalização de títulos fundiários e os impactos e desdobramentos da Operação Terra Prometida da Polícia Federal.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5016/2005</sigla>
        <idProposicao>280726</idProposicao>
        <ementa>Estabelece penalidades para o trabalho escravo, altera dispositivos do Decreto-Lei nº 2.848, de 7 de dezembro de 1940 (Código Penal), e da Lei nº 5.889, de 8 de junho de 1973, que regula o trabalho rural, e dá outras providências.


</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5194/2005</sigla>
        <idProposicao>284989</idProposicao>
        <ementa>Determina que frigoríficos com registro no Serviço de Inspeção Federal (SIF) informem, diariamente, ao Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento os preços, quantidades e outras características dos bovinos adquiridos para abate.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6432/2013</sigla>
        <idProposicao>593624</idProposicao>
        <ementa>Proíbe no território nacional a venda, o cultivo e a importação de sementes de plantas alimentícias transgênicas com tolerância a herbicidas.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6956/2013</sigla>
        <idProposicao>604416</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a proibição de as instituições financeiras, que operam o Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - Pronaf, condicionarem a concessão de financiamentos no âmbito do Programa à prestação, pelo mutuário, de qualquer forma de reciprocidade em produtos ou serviços.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5919/2013</sigla>
        <idProposicao>584472</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 6.001, de 19 de dezembro de 1973. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7070/2014</sigla>
        <idProposicao>605682</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a cobrança pelo uso de recursos hídricos provenientes de corpos de água de domínio da União, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3541/2012</sigla>
        <idProposicao>538869</idProposicao>
        <ementa>Obriga as indústrias processadoras de laranja in natura a adquirirem percentual mínimo de matéria-prima junto a produtores rurais, quando tiverem recebido financiamento do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7250/2014</sigla>
        <idProposicao>608221</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta uma Tabela de Descontos na Lei nº 9.393, de 19 de dezembro de 1996, para dispor sobre o Imposto Territorial Rural (ITR) progressivo de acordo com a Área Produtiva.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6971/2013</sigla>
        <idProposicao>604563</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 7.998, de 11 de janeiro de 1990 e a Lei nº 8.900, de 30 de junho de 1994 e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3803/2012</sigla>
        <idProposicao>543330</idProposicao>
        <ementa>Institui desconto especial a incidir sobre pagamentos das dívidas rurais que especifica. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5628/2013</sigla>
        <idProposicao>577928</idProposicao>
        <ementa>Concede isenção do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) na aquisição de máquinas e equipamentos agrícolas, veículos utilitários, tratores e caminhões novos destinados exclusivamente ao uso na agricultura familiar camponesa brasileira, quando adquiridos por agricultor familiar camponês ou empreendedor familiar rural.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6811/2013</sigla>
        <idProposicao>601952</idProposicao>
        <ementa>Institui a Política Nacional para o Manejo Sustentável e Plantio do Pequizeiro (Caryocar brasiliense) e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6162/2013</sigla>
        <idProposicao>588762</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 14 da Lei nº 11.947, de 16 de junho de 2009, que dispõe sobre o atendimento da alimentação escolar e do Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educação básica; altera as Leis nºs 10.880, de 9 de junho de 2004, 11.273, de 6 de fevereiro de 2006, 11.507, de 20 de julho de 2007; revoga dispositivos da Medida Provisória nº 2.178-36, de 24 de agosto de 2001, e a Lei nº 8.913, de 12 de julho de 1994, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7387/2014</sigla>
        <idProposicao>611807</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 12.865, de 9 de outubro de 2013, que , dentre outros objetos "altera a incidência da Contribuição para o PIS/Pasep e da Cofins na cadeia de produção e comercialização da soja e de seus subprodutos", para restituir a apuração de crédito presumido para rações animais.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6408/2013</sigla>
        <idProposicao>593087</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre o Estatuto das Populações Extrativistas, institui o Dia Nacional do Extrativismo e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PFC 61/2011</sigla>
        <idProposicao>531898</idProposicao>
        <ementa>Propõe que a Comissão de Agricultura, Pecuária, Abastecimento e Desenvolvimento Rural adote as medidas necessárias para que seja realizado ato de fiscalização e controle dos procedimentos administrativos e eventuais excessos e omissões por parte da Fundação Nacional do Índio - Funai - no que diz respeito à demarcação de terras indígenas no País. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
</pauta>