<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CCTCI - CIÊNCIA E TECNOLOGIA, COMUNICAÇÃO E INFORMÁTICA" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37554</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>11:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 03</local>
    <estado>Cancelada                </estado>
    <tipo>Audiência Pública</tipo>
    <tituloReuniao>Audiência Pública Extraordinária - Conjunta das Comissões CCTCI e CREDN</tituloReuniao>
    <objeto>REUNIÃO CONJUNTA</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37578</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>9:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 13</local>
    <estado>Encerrada                </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto>Tema:

"O Plano de Ação de Políticas de Segurança da Informação do Governo Federal, em especial o disposto no Decreto nº 8.135/13" (Requerimentos nºs 337 e 338/14, dos deputados Bilac Pinto e Paulo Abi-Ackel, respectivamente).


Convidados:

ALOIZIO MERCADANTE
Ministro-chefe da Casa Civil da Presidência da República 

MIRIAM BELCHIOR
Ministra de Estado do Planejamento, Orçamento e Gestão 

PAULO BERNARDO SILVA
Ministro de Estado das Comunicações 

CLELIO CAMPOLINA DINIZ
Ministro de Estado da Ciência, Tecnologia e Inovação 

CELSO AMORIM
Ministro de Estado da Defesa 

General de Exército JOSÉ ELITO CARVALHO SIQUEIRA
Ministro-chefe do Gabinete de Segurança Institucional da Presidência da República 

DEMI GETSCHKO
Conselheiro do Comitê Gestor da Internet no Brasil (CGI.br) 

MANOEL ANTONIO DOS SANTOS
Diretor jurídico da Associação Brasileira das Empresas de Software (Abes) 

JEOVANI SALOMÃO
Vice-presidente de Articulação Política da Associação das Empresas Brasileiras de Tecnologia da Informação (Assespro) 

</objeto>
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 340/2014 CCTCI =&gt; PL 5937/2013</sigla>
        <idProposicao>796769</idProposicao>
        <ementa>Requer a realização de audiência pública para debater o Projeto de Lei 5937/2013, que acrescenta o inciso XI ao art. 29 da Lei nº 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, e acrescenta os §§ 1º, 2º e 3º ao mesmo art. 29, para estabelecer como direito do autor o de tornar indisponível conteúdo de sua propriedade que tenha sido publicado na internet sem sua autorização prévia e expressa.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 341/2014 CCTCI</sigla>
        <idProposicao>808112</idProposicao>
        <ementa>Requer a realização de Audiência Pública para discussão do tema: "Vulnerabilidades encontradas no código fonte dos programas utilizados durante as eleições de 2014, objeto da petição protocolada no TSE em 04/09/2014 sob o numero 23.891/2014."

</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6965/2013</sigla>
        <idProposicao>604509</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 12.608, de 10 de abril de 2012, que institui a Política Nacional de Proteção e Defesa Civil (PNPDEC), disciplina o Plano de Contingência de Proteção e Defesa Civil e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>TVR 799/2014</sigla>
        <idProposicao>620938</idProposicao>
        <ementa>Submete à apreciação do Congresso Nacional o ato constante da Portaria nº 456, de 08 de novembro de 2012, que autoriza a Associação de Moradores do Bairro das Indústrias a executar, pelo prazo de dez anos, sem direito de exclusividade, serviço de radiodifusão comunitária no município de Ibiaí, Estado de Minas Gerais.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>TVR 804/2014</sigla>
        <idProposicao>620943</idProposicao>
        <ementa>Submete à apreciação do Congresso Nacional o ato constante da Portaria nº 100, de 19 de abril de 2013, que autoriza a Associação de Rádio Comunitária Aliança FM a executar, pelo prazo de dez anos, sem direito de exclusividade, serviço de radiodifusão comunitária no município de Caxias do Sul, Estado do Rio Grande do Sul.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>TVR 824/2014</sigla>
        <idProposicao>620963</idProposicao>
        <ementa>Submete à apreciação do Congresso Nacional o ato constante da Portaria nº 280, de 25 de setembro de 2013, que autoriza a Associação Comunitária para o Desenvolvimento Econômico Sócio Cultural de Riacho de Santana a executar, pelo prazo de dez anos, sem direito de exclusividade, serviço de radiodifusão comunitária no município de Riacho de Santana, Estado da Bahia.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>TVR 836/2014</sigla>
        <idProposicao>621002</idProposicao>
        <ementa>Submete à apreciação do Congresso Nacional o ato constante da Portaria nº 167, de 21 de março de 2012, que autoriza  à Associação Comunitária Resgate da Misericórdia   a executar, pelo prazo de dez anos, sem direito de exclusividade, serviço de radiodifusão comunitária no município de Caxias do Sul, Estado do Rio Grande do Sul.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>TVR 841/2014</sigla>
        <idProposicao>621007</idProposicao>
        <ementa>Submete à apreciação do Congresso Nacional o ato constante da Portaria nº 275, de 06 de junho de 2012, que autoriza  à Associação Comunitária Rádio Itati  a executar, pelo prazo de dez anos, sem direito de exclusividade, serviço de radiodifusão comunitária no município de Itati, Estado do Rio Grande do Sul.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>TVR 857/2014</sigla>
        <idProposicao>621024</idProposicao>
        <ementa>Submete à apreciação do Congresso Nacional o ato constante da Portaria nº 98, de 19 de abril de 2013, que autoriza  à Associação de Serviço de Radiodifusão Cultural Comunitária  do Bairro Santa Maria  II  a executar, pelo prazo de dez anos, sem direito de exclusividade, serviço de radiodifusão comunitária no município de Várzea Grande, Estado do Mato Grosso.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>TVR 871/2014</sigla>
        <idProposicao>621038</idProposicao>
        <ementa>Submete à apreciação do Congresso Nacional o ato constante da Portaria nº 283, de 27 de setembro de 2013, que autoriza  à Associação Bom Jesus de Comunicação e Cultura - ABJDCC  a executar, pelo prazo de dez anos, sem direito de exclusividade, serviço de radiodifusão comunitária no município de Bom Jesus do Tocantins, Estado do Tocantins.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>TVR 876/2014</sigla>
        <idProposicao>621043</idProposicao>
        <ementa>Submete à apreciação do Congresso Nacional o ato constante da Portaria nº 295, de 27 de setembro de 2013, que autoriza  à Organização Ecológica Cultural Corimbataí  a executar, pelo prazo de dez anos, sem direito de exclusividade, serviço de radiodifusão comunitária no município de Piracicaba, Estado de São Paulo.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>TVR 895/2014</sigla>
        <idProposicao>621170</idProposicao>
        <ementa>Submete à apreciação do Congresso Nacional o ato constante da Portaria nº 522, de 27 de dezembro de 2012, que autoriza o Instituto Silver de Referência da Assistência Social a executar, pelo prazo de dez anos, sem direito de exclusividade, serviço de radiodifusão comunitária no município de São José da Lapa , Estado de Minas Gerais.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>TVR 923/2014</sigla>
        <idProposicao>622578</idProposicao>
        <ementa>Submete à apreciação do Congresso Nacional o ato constante da Portaria nº 8, de 23 de janeiro de 2014, que autoriza a Associação Comunitária do Povo de Dom Viçoso a executar, pelo prazo de dez anos, sem direito de exclusividade, serviço de radiodifusão comunitária no município de Dom Viçoso, Estado de Minas Gerais.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>TVR 926/2014</sigla>
        <idProposicao>622581</idProposicao>
        <ementa>Submete à apreciação do Congresso Nacional o ato constante da Portaria nº 37, de 06 de fevereiro de 2014, que autoriza a Associação Comunitária Estação FM de Radiodifusão de Itagimirim, a executar, pelo prazo de dez anos, sem direito de exclusividade, serviço de radiodifusão comunitária no município de Itagimirim, Estado da Bahia.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3396/2008</sigla>
        <idProposicao>394183</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a comercialização de equipamentos de radiação.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1397/2011</sigla>
        <idProposicao>502883</idProposicao>
        <ementa>Institui a Política Nacional de Pesquisa e Desenvolvimento Tecnológico do Setor Farmacêutico.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3655/2012</sigla>
        <idProposicao>540821</idProposicao>
        <ementa>Altera a Tabela de Valores da Taxa de Fiscalização de Instalação, objeto da Lei nº 5.070, de 7 de julho de 1966; Lei nº 9.472, de 16 de julho de 2007, e Lei nº 9.691, de 22 de julho de 1998; altera a Tabela de Valores da Contribuição para o Fomento da Radiodifusão Pública, objeto da Lei nº 11.652, de 07 de abril de 2008; altera a Tabela de Valores da Contribuição para o Desenvolvimento da Indústria Cinematográfica Nacional - CONDECINE, objeto da Medida Provisória nº 2.228-1, de 6 de setembro de 2001; e Lei nº 12.485, de 12 de setembro de 2011; e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4570/2012</sigla>
        <idProposicao>557297</idProposicao>
        <ementa>Altera as Leis nº 9.612, de 19 de fevereiro de 1998, e nº 4.117, de 27 de agosto de 1962, estabelecendo normas para a outorga dos serviços de radiodifusão.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5204/2013</sigla>
        <idProposicao>568733</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 4.117, de 27 de agosto de 1962, que institui o Código Brasileiro de Telecomunicações, para dispor sobre as penas por infrações a que estão sujeitas as emissoras de radiodifusão.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5267/2013</sigla>
        <idProposicao>569868</idProposicao>
        <ementa>Altera a lei nº 8.078, de 11 de setembro de 1990, para proibir o estabelecimento de cláusulas contratuais que obriguem a fidelização do consumidor e o pagamento de multas para o cancelamento antecipado de contratos de prestação de serviços de telecomunicações. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5632/2013</sigla>
        <idProposicao>578127</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta os incisos IV, V e VI ao art. 70 da Lei nº 9.472, de 16 de julho de 1997, para proibir o condicionamento de fornecimento de produto ou serviço de telecomunicações ao fornecimento de outro produto ou serviço, direta ou indiretamente, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37520</codReuniao>
    <data>2/12/2014</data>
    <horario>14:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 13</local>
    <estado>Cancelada                </estado>
    <tipo>Audiência Pública</tipo>
    <tituloReuniao>Audiência Pública Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto>Tema:

"Os motivos pelos quais as operadoras de telefonia móvel vêm figurando, sistematicamente, em primeiro lugar no ranking de reclamação dos diversos órgãos de proteção e defesa do consumidor brasileiros e quais têm sido as medidas tomadas pelas companhias e pelos órgãos de fiscalização para que esse quadro seja alterado " (Requerimento nº 335, de 2014, do deputado Ricardo Tripoli).


Convidados:

MAXIMILIANO MARTINHÃO
Secretário de Telecomunicações do Ministério das Comunicações (MC)

JOÃO BATISTA DE REZENDE
Presidente da Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel)

JULIANA PEREIRA DA SILVA
Secretária Nacional do Consumidor do Ministério da Justiça (MJ)

LORENA TAMANINI ROCHA TAVARES
Coordenadora-geral do Sistema Nacional de Informações de Defesa do Consumidor (Sindec) do Ministério da Justiça (MJ)

BAYARD GONTIJO
Presidente da Oi 

CARLOS ZENTENO
Presidente da Claro 

RODRIGO ABREU
Presidente da TIM 

ANTONIO CARLOS VALENTE
Presidente da Telefônica | Vivo
</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
</pauta>