<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CDC - DEFESA DO CONSUMIDOR" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37581</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>10:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 08</local>
    <estado>Cancelada                </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto />
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>PFC 96/2009</sigla>
        <idProposicao>442434</idProposicao>
        <ementa>Propõe que a Comissão de Defesa do Consumidor fiscalize os atos de gestão praticados pela Superintendência de Seguros Privados - SUSEP em relação à conduta empresarial da Federal de Seguros S.A., e de sua administradora Federal Vida e Previdência, bem como as ações desse órgão normatizador e fiscalizador, e daqueles de auto-regulação visando averiguar as sucessivas denúncias de desrespeito as apólices e utilização de estratégias procrastinatórias para recusa no pagamento de sinistros, bem como o descumprimento de decisões judiciais, principalmente no tocante aos produtos seguros de vida e seguro de invalidez permanente, além de cobranças não autorizadas.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3223/1992</sigla>
        <idProposicao>19305</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a autorização para as entidades desportivas promoverem concursos e sorteios de brindes.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2285/2011</sigla>
        <idProposicao>519563</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta-se o § 2º ao art. 50 da Lei nº 8.078, de 11 de setembro de 1990, Código de Defesa do Consumidor, dispondo sobre as condições para a concessão de garantias de bens móveis duráveis.  </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2861/2011</sigla>
        <idProposicao>530354</idProposicao>
        <ementa>Altera o caput do art. 13 da Lei nº 8.078, de 11 de setembro de 1990, para explicitar a responsabilidade solidária do comerciante pelo fato do produto ou do serviço. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3140/2012</sigla>
        <idProposicao>534063</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 8.078, de 11 de setembro de 1990, estabelecendo sanções para as prestadoras do Serviço Móvel Pessoal em caso de cobrança indevida ou suspensão injustificada do serviço.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4833/2012</sigla>
        <idProposicao>562683</idProposicao>
        <ementa> Dispõe sobre a obrigatoriedade dos bares, restaurantes e similares de fazer constar de seus cardápios porções reduzidas para as pessoas que foram submetidas a cirurgia bariátrica.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6488/2013</sigla>
        <idProposicao>594494</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta o art. 428-A à Lei nº 10.406, de 10 de janeiro de 2002, que institui o Código Civil, para dispor sobre a proposta abusiva.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
</pauta>