<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CDU - DESENVOLVIMENTO URBANO" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37600</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>10:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 16</local>
    <estado>Encerrada (Termo)        </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto />
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 152/2014 CDU</sigla>
        <idProposicao>808805</idProposicao>
        <ementa>Requer à Comissão de Desenvolvimento Urbano a realização de audiência pública para debater Reforma Urbana, tendo como referência o movimento Ocupe Estelita do Recife e outros similares no que diz respeito à concretização dos Direitos Urbanos. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5858/2013</sigla>
        <idProposicao>582466</idProposicao>
        <ementa>Altera as Leis nº 6.766, de 19 de dezembro de 1979, que dispõe sobre o parcelamento do solo urbano, e nº 10.257, de 10 de julho de 2001 (Estatuto da Cidade), para dispor sobre a implantação de redes subterrâneas de infraestrutura básica previamente às obras de pavimentação e condicionar a concessão de financiamento federal para obras municipais ao cumprimento dessa disposição.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6014/2013</sigla>
        <idProposicao>585637</idProposicao>
        <ementa>Determina a realização periódica de inspeções em edificações e cria o Laudo de Inspeção Técnica de Edificação (Lite).</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6015/2013</sigla>
        <idProposicao>585643</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta art. 48-A à Lei nº 10.257, de 10 de julho de 2001 (Estatuto da Cidade), e § 8º ao art. 50 da Lei nº 11.445, de 5 de janeiro de 2007, que estabelece diretrizes nacionais para o saneamento básico, para autorizar a redução ou a dispensa de contrapartidas financeiras municipais nas condições que especifica.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 619/2011</sigla>
        <idProposicao>493634</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a implantação de agrovilas e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6525/2013</sigla>
        <idProposicao>595526</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 9.514, de 20 de novembro de 1997, que "Dispõe sobre o Sistema de Financiamento Imobiliário, institui a alienação fiduciária de coisa imóvel e dá outras providências", para fins de disciplinar o tratamento da alienação fiduciária em garantia. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6945/2013</sigla>
        <idProposicao>604214</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre as cooperativas habitacionais.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7706/2014</sigla>
        <idProposicao>618922</idProposicao>
        <ementa>Regulamenta a operação das Companhias de Habitação ou órgãos assemelhados, esclarecendo e consolidando procedimentos operacionais a serem empregados de modo a viabilizar a atuação desses agentes no Sistema Financeiro da Habitação.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37360</codReuniao>
    <data>2/12/2014</data>
    <horario>14:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 12</local>
    <estado>Encerrada (Final)        </estado>
    <tipo>Audiência Pública</tipo>
    <tituloReuniao>Audiência Pública Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto>Tema: Debate sobre o disposto no PL nº 7.855, de 2014, que "institui, nos termos do caput do art. 182 da Constituição Federal, normas gerais para a ocupação e utilização de área pública urbana por equipamentos urbanos do tipo quiosque, trailer, feira e banca de venda de jornais e de revistas.
(REQ. 149/2014, do Dep. Izalci).

Convidados:


NELSON DE ALMEIDA PRADO COSTA 
Secretário-Executivo da Secretaria da Micro e Pequena Empresa - Presidência da República

JOSÉ BOLIVAR CRUZ LEITE 
Secretário de Estado de Trabalho do GDF

TATIANA MASCARENHAS DOS SANTOS GUIMARÃES PENA
Subsecretária da Micro e Pequena Empresa e do Empreendedor Individual - Secretaria de Estado da Micro e Pequena Empresa e Economia Solidaria do Distrito Federal.

LUIZ RIBEIRO 
Presidente da UNITRAILERS

JOSÉ MARIA DA CUNHA 
Presidente do Sindicato dos Jornaleiros - SINDJOR/DF

FRANCISCO WALDENIR 
Representante do Sindicato dos Feirantes
</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
</pauta>