<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CDEIC - DESENVOLVIMENTO ECONÔMICO, INDÚSTRIA E COMÉRCIO" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37670</codReuniao>
    <data>5/12/2014</data>
    <horario>9:00</horario>
    <local>Centro de Treinamento da Empresa Baiana de Desenvolvimento Agrícola - EBDA, Salvador-BA.</local>
    <estado>Em Andamento             </estado>
    <tipo>Seminário</tipo>
    <tituloReuniao>Seminário</tituloReuniao>
    <objeto>"Água: Direito Social, políticas Públicas e Sustentabilidade" 

Req.: 196/14
Iniciativa: Deputados Guilherme Campos e Afonso Florence

Convidados:
- Eliezer Costa, Prefeito de Quixabeira;*
- Eugênio Spengler, Secretário Estadual de Meio Ambiente do estado da Bahia - SEMA;*
- Abelardo Oliveira, Presidente da Empresa Baiana de Águas e Saneamento - Embasa;*
- Ademilson Santos (Tiziu), Representante da Articulação do Semiárido Brasileiro - ASA;*
- Pedro Romildo dos Santos, Membro do Sindicato dos Trabalhadores de Água, Esgoto e Meio Ambiente no Estado da Bahia - SINDAE-BA;*


*Presença confirmada</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37585</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>9:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 05</local>
    <estado>Encerrada (Termo)        </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto />
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 203/2014 CDEIC</sigla>
        <idProposicao>796899</idProposicao>
        <ementa>Requer a realização de Audiências Públicas e Seminários para debater sobre a Água: Direito Social, Políticas Publicas e Sustentabilidade. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 366/2013</sigla>
        <idProposicao>603566</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei Complementar nº 116, de 31 de julho de 2003, que dispõe sobre o Imposto sobre Serviços de Qualquer Natureza; a Lei nº 8.429, de 2 de junho de 1992 (Lei de Improbidade Administrativa); e a Lei Complementar nº 63, de 11 de janeiro de 1990, que dispõe sobre critérios e prazos de crédito das parcelas do produto da arrecadação de impostos de competência dos Estados e de transferências por estes recebidas, pertencentes aos Municípios, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 103/2011</sigla>
        <idProposicao>525924</idProposicao>
        <ementa>Institui o Estatuto da Microempresa Rural e da Empresa Rural de Pequeno Porte.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 351/2013</sigla>
        <idProposicao>600622</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei Complementar nº 123, de 2006, que instituiu o Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte para estabelecer que as multas aplicadas pela legislação fiscal não poderão exceder a 2% (dois por cento).</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5092/2013</sigla>
        <idProposicao>566553</idProposicao>
        <ementa>Altera a redação do art. 31-A da Lei nº 4.591, de 16 de dezembro de 1964, que dispõe sobre o condomínio em edificações e as incorporações imobiliárias.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 420/2014</sigla>
        <idProposicao>622360</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei Complementar nº 123 de 14 de dezembro de 2006, de forma garantir o crédito correspondente da substituição tributária que grave o Microempreendedor Individual - MEI ou o contribuinte optante do Simples Nacional.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3620/2012</sigla>
        <idProposicao>540099</idProposicao>
        <ementa>Proíbe o aumento dos preços dos produtos de primeira necessidade em municípios atingidos por desastres naturais, nos quais for decretada situação de emergência ou estado de calamidade pública pelo Governo Federal.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4550/1998</sigla>
        <idProposicao>20956</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 389 do Decreto-Lei nº 5.452, de 1º de maio de 1943 (Consolidação das Leis do Trabalho - CLT).</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5332/2013</sigla>
        <idProposicao>570782</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta art. 2º-A à Lei nº 8.723, de 28 de outubro de 1993, que dispõe sobre a redução de emissão de poluentes por veículos automotores e dá outras providências, para estabelecer metas de emissão de dióxido de carbono.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3988/2012</sigla>
        <idProposicao>546590</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a obrigatoriedade de informação, nos rótulos das embalagens de pescado congelado glaciado comercializado no Brasil, do peso líquido e do peso desglaciado do produto. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3547/2012</sigla>
        <idProposicao>538955</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a informação do ano de fabricação e do ano-modelo no Certificado de Registro de Veículo e no Certificado de Licenciamento Anual, previstos na Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 176/2011</sigla>
        <idProposicao>491202</idProposicao>
        <ementa>Classifica o resíduo proveniente da atividade de mineração e industrialização do amianto ou asbesto e dos produtos que o contenham, inclusive como contaminante, como sendo Classe I ou "Resíduo industrial perigoso" para fins de sua destinação final.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 776/2011</sigla>
        <idProposicao>495491</idProposicao>
        <ementa>Determina que parques de diversão disponham de gerador de energia elétrica de reserva. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1046/2011</sigla>
        <idProposicao>498414</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre o prazo de validade em pilhas e baterias e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6692/2013</sigla>
        <idProposicao>599485</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 47 da Lei nº 5.764, de 16 de dezembro de 1971, para explicitar que os cargos de diretoria de sociedade cooperativa podem ser ocupados por não associados, nas condições que especifica.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7139/2014</sigla>
        <idProposicao>606406</idProposicao>
        <ementa>Altera o Anexo I da Lei nº 12.546, de 14 de dezembro de 2011, que "altera a incidência das contribuições previdenciárias devidas pelas empresas que menciona". </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6792/2006</sigla>
        <idProposicao>318352</idProposicao>
        <ementa>Altera o caput e o inciso II do art. 22 da Lei nº 9.492, de 1997, dispondo sobre informações exigidas para registro, intimação e emissão do instrumento de protesto.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5315/2013</sigla>
        <idProposicao>570427</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a segurança de veículo em estacionamento e quando da sua entrega para manobrista, e dá outras providências. 
</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6750/2013</sigla>
        <idProposicao>600601</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 7º da Lei nº 12.546, de 14 de dezembro de 2011, que "altera a incidência das contribuições previdenciárias devidas pelas empresas que menciona e dá outras providências". </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7603/2014</sigla>
        <idProposicao>617069</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta § 3º ao art. 41 da Lei nº 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, que "Regula a recuperação judicial, a extrajudicial e a falência do empresário e da sociedade empresária", para os fins de disciplinar o direito a voto de acionista minoritário nas assembleias-gerais de sociedades anônimas que estejam submetidas a processo de recuperação judicial ou falência. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2336/2011</sigla>
        <idProposicao>520357</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta o § 6º no art. 2º na Lei nº 10.996, de 15 de dezembro de 2004, com a finalidade de se estender a redução a 0 (zero) às alíquotas da Contribuição para o PIS/PASEP e da Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS incidentes sobre a importação de mercadorias destinadas ao consumo ou à industrialização nas Áreas de Livre Comércio de que tratam as Leis nº 7.965, de 22 de dezembro de 1989, 8.210, de 19 de julho de 1991, e 8.256, de 25 de novembro de 1991, o art. 11 da Lei nº 8.387, de 30 de dezembro de 1991, e a Lei nº 8.857, de 8 de março de 1994, por pessoa jurídica estabelecida nas áreas. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3847/2012</sigla>
        <idProposicao>544266</idProposicao>
        <ementa>Institui a obrigatoriedade de as montadoras de veículos, por intermédio dos suas concessionárias ou importadoras, fornecerem carro reserva similar ao do cliente, no caso do automóvel ficar parado por mais de 48 horas por falta de peças originais ou impossibilidade de realização do serviço durante o prazo de garantia contratado. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5367/2013</sigla>
        <idProposicao>571612</idProposicao>
        <ementa>Obriga o fornecedor de produtos a prestar informação ao consumidor sobre o tempo de vida útil de bens de consumo duráveis e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7140/2014</sigla>
        <idProposicao>606407</idProposicao>
        <ementa>Modifica a metodologia de apuração da base de cálculo da Contribuição para o Pis/Pasep e da Cofins. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7289/2014</sigla>
        <idProposicao>609279</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a afixação de cartazes, com informações acerca de frutas e hortaliças, nos supermercados e demais estabelecimentos varejistas que comercializam esses produtos.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7719/2014</sigla>
        <idProposicao>619086</idProposicao>
        <ementa>Altera a legislação tributária facultando que as mercadorias vendidas com fim específico de exportação sejam enviadas às empresas exportadoras ou às zonas alfandegárias.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37580</codReuniao>
    <data>2/12/2014</data>
    <horario>14:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 05</local>
    <estado>Encerrada (Final)        </estado>
    <tipo>Audiência Pública</tipo>
    <tituloReuniao>Audiência Pública Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto>"Ampliação do Mercado livre de Energia Elétrica"

Req. 202/14
Iniciativa: Deputados Renato Molling e Guilherme Campos

Convidados:

- Ricardo Alberto Suassuna de Medeiros, Diretor do Departamento de Outorgas de Concessões, Permissões e Autorizações da Secretaria de Planejamento e Desenvolvimento Energético do Ministério de Minas e Energia - MME; 
- Frederico Rodrigues, Superintendente de Estudo de Mercado  da Agência Nacional de Energia Elétrica - Aneel; 
- Luiz Eduardo Barata Ferreira, Presidente do Conselho da Câmara Comercializadora de Energia Elétrica - CCEE;
- Reginaldo Almeida de Medeiros, Presidente da Associação Brasileira dos Comercializadores de Energia - Abraceel; 
- Luiz Roberto Morgenstern Ferreira , Consultor da Associação Brasileira dos Produtores Independentes de Energia Elétrica - Apine; 
- Adilson de Oliveira,	Professor Doutor do Instituto de Economia da Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ. 



</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
</pauta>