<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CE - EDUCAÇÃO" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37633</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>10:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 10</local>
    <estado>Encerrada (Final)        </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto />
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 398/2014 CE</sigla>
        <idProposicao>808173</idProposicao>
        <ementa>Requer o envio de Indicação ao Poder Executivo, relativa ao apoio institucional do MEC para a urgente reativação acadêmica do campus do Vale do Jari, da Universidade Federal do Amapá.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 399/2014 CE =&gt; PL 6114/2009</sigla>
        <idProposicao>808797</idProposicao>
        <ementa>Requer a realização de audiência pública desta Comissão para debater o Projeto de Lei nº 6114/2009.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7289/2010</sigla>
        <idProposicao>476249</idProposicao>
        <ementa>Autoriza o Poder Executivo a criar a Universidade Federal da Baixada Maranhense (UFBAM), com sede no Município de Pinheiro - MA.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6178/2013</sigla>
        <idProposicao>588949</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 7.398, de 4 de novembro de 1985, para assegurar aos estudantes da educação básica o direito de fundar, organizar e participar de Grêmios Estudantis, proíbe a transferência compulsória de seus dirigentes durante a vigência de seus mandatos, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6852/2013</sigla>
        <idProposicao>602729</idProposicao>
        <ementa>Altera os arts. 17 e  20 da Lei nº 11.947, de 16 de junho de 2009, com relação ao Programa Nacional de Alimentação Escolar - PNAE.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3179/2012</sigla>
        <idProposicao>534328</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta parágrafo ao art. 23 da Lei nº 9.394, de 1996, de diretrizes e bases da educação nacional, para dispor sobre a possibilidade de oferta domiciliar da educação básica. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7486/2014</sigla>
        <idProposicao>613925</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta § 6º ao art. 17 da Lei nº 11.788, de 25 de setembro de 2008, que dispõe sobre o estágio de estudantes, para fixar reserva de vagas de estágio para pessoas com mais de 35 anos. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2921/2008</sigla>
        <idProposicao>385313</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 11.096, de 13 de janeiro de 2005, que institui o Programa Universidade para Todos - PROUNI, para instituir hipótese de concessão de bolsas de estudo para indivíduos com idade igual ou superior a 60 anos.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1436/2011</sigla>
        <idProposicao>503822</idProposicao>
        <ementa>Regulamenta o exercício da profissão de Quiropraxista. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 8011/2010</sigla>
        <idProposicao>489683</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre diretrizes para a seleção e indicação dos diretores das escolas públicas de educação básica com oferta dos níveis fundamental e/ou médio.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2211/2011</sigla>
        <idProposicao>518655</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 10.260 de 12 de julho de 2001, que "dispõe sobre o Fundo de Financiamento ao estudante do Ensino Superior e dá outras providências".</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2664/2011</sigla>
        <idProposicao>526823</idProposicao>
        <ementa>Regulamenta o exercício da profissão de Gestor Ambiental.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2806/2011</sigla>
        <idProposicao>529264</idProposicao>
        <ementa>Proíbe o uso de aparelhos eletrônicos portáteis nas salas de aula dos estabelecimentos de educação básica e superior.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4639/2012</sigla>
        <idProposicao>558348</idProposicao>
        <ementa>Autoriza o Poder Executivo a criação do Campus da Universidade Federal da Bahia - UFBA no bairro Cajazeiras em Salvador.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4889/2012</sigla>
        <idProposicao>563998</idProposicao>
        <ementa>Autoriza o Poder Executivo a criar o Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia no município de Novo Gama - GO, na Região Integrada de Desenvolvimento do Distrito Federal e Entorno - RIDE-DF, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5218/2013</sigla>
        <idProposicao>568856</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta o art. 27-A à Lei nº 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece diretrizes e bases da educação nacional, dispondo sobre a obrigatoriedade da existência de laboratórios de ensino de matemática nas escolas públicas de ensino fundamental e médio.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5694/2013</sigla>
        <idProposicao>579173</idProposicao>
        <ementa>Altera a redação do art. 3º da Lei nº 11.494, de 20 de junho de 2007, que "Regulamenta o Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação - FUNDEB, de que trata o art. 60 do Ato das Disposições Constitucionais Transitórias; altera a Lei nº 10.195, de 14 de fevereiro de 2001; revoga dispositivos das Leis nºs 9.424, de 24 de dezembro de 1996, 10.880, de 9 de junho de 2004, e 10.845, de 5 de março de 2004; e dá outras providências". </ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6668/2013</sigla>
        <idProposicao>598957</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta o art. 38-A à Lei nº 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educação nacional, para dispor sobre certificação, através do ENEM ou exame similar a critério de estado federado, para estudantes que concluem ensino médio pela modalidade de educação de jovens e adultos. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7180/2014</sigla>
        <idProposicao>606722</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 3º da Lei nº 9.394, de 20 de dezembro de 1996.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7362/2014</sigla>
        <idProposicao>611316</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta o § 8º ao art. 26 da Lei nº 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educação nacional, para incluir, nos currículos do ensino fundamental e médio, o tema trabalho voluntário.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7480/2014</sigla>
        <idProposicao>613776</idProposicao>
        <ementa>Altera a redação do art. 11 da Lei nº 11.180, de 23 de setembro de 2005, com relação à concessão de bolsa-permanência para estudantes beneficiários do Programa Universidade para Todos (Prouni). </ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
</pauta>