<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CFT - FINANÇAS E TRIBUTAÇÃO" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37572</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>10:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 04</local>
    <estado>Encerrada (Termo)        </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto />
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 316/2014 CFT</sigla>
        <idProposicao>616737</idProposicao>
        <ementa>Solicita seja convocado o Ministro-Chefe da Casa Civil da Presidência da República, Sr. Aloizio Mercadante, para prestar esclarecimentos sobre o conteúdo da matéria veiculada na edição n.º 2374 da revista Veja, intitulada "Pelo fio do bigode". </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 317/2014 CFT</sigla>
        <idProposicao>616741</idProposicao>
        <ementa>Solicita seja convocado o Ministro da Fazenda, Sr. Guido Mantega, para prestar esclarecimentos sobre o conteúdo da matéria veiculada na edição n.º 2374 da revista Veja, intitulada "Pelo fio do bigode". </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 322/2014 CFT</sigla>
        <idProposicao>618009</idProposicao>
        <ementa>Requer seja realizada Reunião de Audiência Pública para  debate sobre os impactos financeiros do PL 4.924/09 que trata do Piso Salarial do Enfermeiro, do Técnico de Enfermagem, do Auxiliar de Enfermagem e da Parteira.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 335/2014 CFT =&gt; PL 3865/2012</sigla>
        <idProposicao>776172</idProposicao>
        <ementa>Submete a aprovação da Comissão de Finanças e Tributação requerimento para solicitação à Presidência de reenquadramento do Projeto de Lei nº 3.865, de 2012, como Projeto de Lei Complementar.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PDC 1292/2013</sigla>
        <idProposicao>592923</idProposicao>
        <ementa>Aprova o Texto da Decisão CMC nº 12/10, aprovada durante a  XXXIX Reunião Ordinária do Conselho do Mercado Comum (CMC), em San Juan, em 2 de agosto de 2012, que estabelece a Estrutura do Instituto de Política de Direitos Humanos (IPPDH).</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 17/2011</sigla>
        <idProposicao>493326</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a incidência do ICMS em operações interestaduais com mercadorias e bens efetuadas por meio da Internet ou por qualquer outro meio.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 538/2009</sigla>
        <idProposicao>459349</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei Complementar nº 87, de 13 de setembro de 1996, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 473/2009</sigla>
        <idProposicao>433043</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 25 da Lei Complementar nº 101, de 4 de maio de 2000, e o art. 10 da Lei nº 8.429, 2 de junho de 1992.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 90/2007</sigla>
        <idProposicao>359666</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta dispositivo à Lei Complementar nº 101, de 4 de maio de 2000, para estabelecer mecanismo de compensação, nos casos de insuficiência na aplicação de recursos  sujeitos a piso constitucional anual.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 312/2013</sigla>
        <idProposicao>587983</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei Complementar nº 63, de 11 de janeiro de 1990, que "dispõe sobre critérios e prazos de crédito das parcelas do produto da arrecadação de impostos de competência dos Estados e de transferências por estes recebidos, pertencentes aos Municípios, e dá outras providências". </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 140/2012</sigla>
        <idProposicao>535418</idProposicao>
        <ementa>Isenta do ICMS os medicamentos de uso contínuo, assim entendidos aqueles usados no tratamento de doenças crônicas, os quais o paciente deverá fazer uso ininterruptamente.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5957/2013</sigla>
        <idProposicao>585018</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 11.508, de 20 de julho de 2007, que "dispõe sobre o regime tributário, cambial e administrativo das Zonas de Processamento de Exportação, e dá outras providências".</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7700/2006</sigla>
        <idProposicao>339301</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 2º da Lei nº 11.096, de 13 de janeiro de 2005, para estender o atendimento do Programa Universidade para Todos aos estudantes beneficiados com bolsa parcial no ensino médio privado.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 383/2008</sigla>
        <idProposicao>402767</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei de Responsabilidade Fiscal.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 61/2011</sigla>
        <idProposicao>504258</idProposicao>
        <ementa>Altera o inciso I do art. 48-A da Lei Complementar nº 101, de 4 de maio de 2000, para incluir informações pormenorizadas nos meios eletrônicos de acesso público, acerca dos gastos públicos, especificando os valores pagos de cada produto ou serviço adquirido pelos entes da Federação.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 335/2013</sigla>
        <idProposicao>594003</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei Complementar nº 101, de 4 de maio de 2000, para estabelecer limites à antecipação de lucros e dividendos de empresas cujo controle seja detido pelo Poder Público.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 313/2013</sigla>
        <idProposicao>588162</idProposicao>
        <ementa>Inclui um subitem 15.19 ao item 15 da lista anexa à Lei Complementar n° 116, de 31 de julho de 2003. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 369/2013</sigla>
        <idProposicao>605278</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 4.595, de 31 de dezembro de 1964, que "Dispõe sobre a Política e as Instituições Monetárias, Bancárias e Crediticias, Cria o Conselho Monetário Nacional e dá outras providências".</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 60/1999</sigla>
        <idProposicao>21402</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a aposentadoria especial para os trabalhadores que exercem atividades que prejudiquem a saúde ou a integridade física.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 68/2011</sigla>
        <idProposicao>509019</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 165 da Lei nº 5.172, de 25 de outubro de 1966 - Código Tributário Nacional. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5077/2009</sigla>
        <idProposicao>431099</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre o empregador rural e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PDC 1296/2013</sigla>
        <idProposicao>593621</idProposicao>
        <ementa>Susta a aplicação da Instrução Normativa RFB nº 1.397, de 16 de setembro de 2013, que "Dispõe sobre o Regime Tributário de Transição (RTT) instituído pelo art. 15 da Lei nº 11.941, de 27 de maio de 2009."</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PDC 1387/2013</sigla>
        <idProposicao>599488</idProposicao>
        <ementa>Susta a aplicação do disposto no art. 685, II, do Decreto nº 3.000, de 26 de março de 1999.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PDC 355/2011</sigla>
        <idProposicao>516103</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a realização de plebiscito para a criação do Estado do Rio São Francisco, nos termos do inciso XV do artigo 49 da Constituição Federal.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1731/2007</sigla>
        <idProposicao>361974</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre o registro de dados das empresas estatais federais no SIAFI.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1592/2011</sigla>
        <idProposicao>509026</idProposicao>
        <ementa>Proíbe o uso de robôs, softwares e programas de lances nos pregões eletrônicos.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2141/2011</sigla>
        <idProposicao>517541</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 580 da Consolidação das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei nº 5.452, de 1º de maio de 1943, para fixar o valor da contribuição sindical anual dos agentes e trabalhadores autônomos e dos profissionais liberais e para dispor sobre a sua atualização.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6354/2009</sigla>
        <idProposicao>458520</idProposicao>
        <ementa>Revoga o inciso I do § 3º do art. 74 da Lei nº 9.430, de 27 de dezembro de 1996, para permitir que o saldo a restituir apurado na Declaração de Ajuste Anual do Imposto de Renda da Pessoa Física possa ser objeto de compensação com débitos tributários do contribuinte.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7081/2010</sigla>
        <idProposicao>472404</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre o diagnóstico e o tratamento da dislexia e do Transtorno do Deficit de Atenção com Hiperatividade na educação básica.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1217/2007</sigla>
        <idProposicao>353807</idProposicao>
        <ementa>Altera o inciso XIV do art. 6º da Lei nº 7.713, de 22 de dezembro de 1988, para incluir a pneumopatia grave e a fibrose cística (mucoviscidose) entre os agravos à saúde a cujos portadores é concedida a isenção do imposto de renda sobre os proventos de aposentadoria ou reforma.
.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3256/2012</sigla>
        <idProposicao>534950</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta §§ 4º e 5º ao art. 22 da Lei nº 8.742, de 7 de dezembro de 1993 (Lei Orgânica da Assistência Social), para definir o termo "situações de vulnerabilidade temporária" de que trata o caput do artigo.

</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5860/2013</sigla>
        <idProposicao>582470</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre o perdão de dívidas oriundas de operações de crédito rural contratadas com instituições financeiras federais na área de atuação da Superintendência do Desenvolvimento do Nordeste (Sudene) e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 123/2007</sigla>
        <idProposicao>340593</idProposicao>
        <ementa>Institui normas para o atendimento pelo Sistema Único de Saúde - SUS - para mulheres vitimas de violência e dá outras providências. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6214/2009</sigla>
        <idProposicao>454997</idProposicao>
        <ementa>Estabelece a responsabilidade objetiva das instituições financeiras por danos sofridos pelos usuários de seus serviços.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1685/2011</sigla>
        <idProposicao>510329</idProposicao>
        <ementa>Autoriza transferência, a título de contribuição de capital, mediante celebração de convênios entre a União e as Associações de Proteção e Assistência aos Condenados - APACs, em atenção ao disposto no §6º do art. 12 da Lei nº 4.320, de 17 de março de 1964.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1777/2011</sigla>
        <idProposicao>511562</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a destinação de recursos do Programa Dinheiro Direto na Escola à instalação, melhoria e manutenção de laboratórios para estudo de ciências e ensino técnico em escolas públicas da rede pública de educação básica.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3790/2012</sigla>
        <idProposicao>543212</idProposicao>
        <ementa>Institui o Fundo de Custeio da Ampliação das Áreas Verdes Arborizadas Urbanas e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4859/2001</sigla>
        <idProposicao>29462</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a fiscalização do cálculo, da destinação e da aplicação dos recursos provenientes das compensações financeiras de que tratam as Leis nºs 7.990, de 28 de dezembro de 1989, e 8.001, de 13 de março de 1990.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2247/2011</sigla>
        <idProposicao>519195</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre o direito de defesa oral na contestação de multas por infração de trânsito e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3003/2011</sigla>
        <idProposicao>532219</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a prática do "Trabalho Decente" nas contratações de serviços e obras públicas da Administração Pública Federal, e dá outras providências. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3564/2012</sigla>
        <idProposicao>539297</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta o § 9º ao art. 15 da Lei nº 8.666, de 21 de junho de 1993, para vedar a aquisição de maçã importada no âmbito da administração pública direta e indireta.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4302/2012</sigla>
        <idProposicao>553028</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 8.666, de 21 de junho de 1993.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4293/2008</sigla>
        <idProposicao>415669</idProposicao>
        <ementa>Concede anistia aos ex-servidores da Administração Pública federal direta, autárquica e fundacional, exonerados em virtude de adesão, a partir de 21 de novembro de 1996, a programas de desligamento voluntário.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 993/2011</sigla>
        <idProposicao>498041</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta dispositivos à Lei nº 10.555, de 13 de novembro de 2002, com o objetivo de estabelecer autorização à Caixa Econômica Federal, ouvido o Conselho Curador do FGTS, a efetuar crédito de valores de que dispõe a Lei Complementar nº 110, de 29 de junho de 2001, nas contas vinculadas de que trata o § 3º do art. 14 da Lei nº 8.036, de 11 de maio de 1990.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2084/2011</sigla>
        <idProposicao>516817</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a retenção parcial de salário por instituição bancária.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2353/2011</sigla>
        <idProposicao>520505</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta o § 9º ao art. 15 da Lei nº 8.666, de 21 de junho de 1993, para vedar a aquisição de leite importado no âmbito da administração pública direta e indireta.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3236/2012</sigla>
        <idProposicao>534836</idProposicao>
        <ementa>Dá nova redação ao § 1º do art. 26 da Lei nº 11.775, de 17 de setembro de 2008, que institui medidas de estímulo à liquidação ou regularização de dívidas originárias de operações de crédito rural e de crédito fundiário e dá outras providências. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4381/2012</sigla>
        <idProposicao>554290</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta art. 17-A à Lei nº 11.340, de 7 de agosto de 2006, que cria mecanismos para coibir a violência doméstica e familiar contra a mulher, para dispor sobre o direito de regresso da Previdência Social perante o agressor. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1265/2007</sigla>
        <idProposicao>354374</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 8.878, de 11 de maio de 1994, para incluir entre os beneficiários da anistia os ex-servidores na situação que menciona.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 370/2011</sigla>
        <idProposicao>491819</idProposicao>
        <ementa>Estabelece princípios e diretrizes para promoção e instalação de programas, projetos e ações de pacificação social, policiamento comunitário e Unidades de Polícia Pacificadora ou órgãos assemelhados em todo território nacional e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1735/2011</sigla>
        <idProposicao>510823</idProposicao>
        <ementa>Altera a redação dos arts. 134 e 260 da Lei nº 8.069, de 13 de julho de 1990, e o art. 6º da Lei nº 8.242, de 12 de outubro de 1991, para determinar a alocação de recursos nos orçamentos da União, dos Estados e dos Municípios para o financiamento e a manutenção dos Conselhos Tutelares.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6152/2013</sigla>
        <idProposicao>588683</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 8.171, de 17 de janeiro de 1991, para estabelecer um prazo máximo para a exoneração de obrigações financeiras e pagamento ao produtor rural de indenizações decorrentes de fenômenos naturais, pragas e doenças, a partir da decretação ou reconhecimento dos estados de emergência ou calamidade pública.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6876/2010</sigla>
        <idProposicao>467592</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 10.233, de 05 de junho de 2001, que dispõe sobre a reestruturação dos transportes aquaviário e terrestre, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2557/2011</sigla>
        <idProposicao>524272</idProposicao>
        <ementa>Institui o Código de Defesa do Contribuinte brasileiro.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5764/2013</sigla>
        <idProposicao>580926</idProposicao>
        <ementa>Obriga a inserção de cláusula limitadora de responsabilidade nas apólices relativas ao seguro de veículos automotores de vias terrestres. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 846/2011</sigla>
        <idProposicao>496224</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a natureza das bolsas de estudo de graduação, pós-graduação, pesquisa e extensão e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2279/2011</sigla>
        <idProposicao>519492</idProposicao>
        <ementa>Obriga o pagamento de honorários de sucumbência aos advogados públicos, alterando a Lei nº 8.906, de 4 de julho de 1994. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6321/2009</sigla>
        <idProposicao>457465</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 49 da Lei nº 8.171, de 17 de janeiro de 1991, para dispor sobre os beneficiários do crédito rural. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1607/2011</sigla>
        <idProposicao>509289</idProposicao>
        <ementa>Acresce parágrafo ao art. 82 da Lei nº 7.210, de 11 de julho de 1984, que "institui a Lei de Execução Penal", e revoga o art. 103 do mesmo diploma legal.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3234/2012</sigla>
        <idProposicao>534807</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre o Sistema de Franquia empresarial (franchising), revoga a Lei nº 8.955, de 15 de dezembro de 1994, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7484/2010</sigla>
        <idProposicao>480739</idProposicao>
        <ementa>Institui a Semana Nacional de Combate às Drogas.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 581/2011</sigla>
        <idProposicao>493350</idProposicao>
        <ementa>Altera a legislação do imposto de renda das pessoas físicas para tornar permanente a dedução da contribuição patronal paga à Previdência Social pelo empregador, incidente sobre o valor da remuneração do empregado doméstico.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 755/2011</sigla>
        <idProposicao>495105</idProposicao>
        <ementa>Proíbe as instituições financeiras de condicionar a concessão de financiamentos no âmbito do crédito rural à contratação, pelo mutuário, de qualquer modalidade de seguro ou à prestação de qualquer forma de reciprocidade.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 889/2011</sigla>
        <idProposicao>497020</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 11.438, de 29 de dezembro de 2006, para incluir a construção de equipamentos esportivos comunitários entre os projetos aptos a receber incentivos fiscais.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1788/2011</sigla>
        <idProposicao>511710</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a restrição de financiamento de operações de concentração econômica pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), Banco do Brasil e Caixa Econômica Federal. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1913/2011</sigla>
        <idProposicao>513794</idProposicao>
        <ementa>Concede isenção do Imposto Sobre Produtos Industrializados (IPI) aos pescadores na aquisição de embarcações para uso em sua atividade profissional.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3169/2012</sigla>
        <idProposicao>534309</idProposicao>
        <ementa>Dá nova redação aos artigos 19 e 20 da lei nº 7.827, de 27 de setembro de 1989, ampliando o prazo para apresentação de relatório pelas instituições financeiras administradoras dos fundos constitucionais de financiamento e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3865/2012</sigla>
        <idProposicao>544618</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 4.595, de 31 de dezembro de 1964, para que passe a figurar como competência do Banco Central do Brasil a expressão "perseguir a estabilidade do poder de compra da moeda, garantir que o sistema financeiro seja sólido e eficiente e estimular o crescimento econômico e a geração de empregos".</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4434/2012</sigla>
        <idProposicao>555900</idProposicao>
        <ementa>Trata da aplicação dos recursos do BNDES no Fundo Amazônia, nas condições que especifica.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4686/2012</sigla>
        <idProposicao>559156</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 5º da Lei nº 8.894, de 21 de junho de 1994, fixando alíquota mínima para o imposto sobre operações de crédito, câmbio e seguro, ou relativas a títulos ou valores mobiliários (IOF) nas hipóteses que menciona.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6610/2013</sigla>
        <idProposicao>597742</idProposicao>
        <ementa>Institui o Programa de Estímulo ao Investimento em Infraestrutura com o objetivo de fomentar a criação de novas empresas gestoras e executoras de obras de infraestrutura</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4882/2009</sigla>
        <idProposicao>427203</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre o pagamento de débitos por entes da Administração Pública mediante uso de cheque nominal e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 651/2011</sigla>
        <idProposicao>494113</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o Código de Trânsito Brasileiro, para dispor sobre o prêmio "Trânsito Melhor e Mais Seguro".  </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3182/2012</sigla>
        <idProposicao>534338</idProposicao>
        <ementa>Altera o § 1º do art. 254-A da Lei nº 6.404, de 15 de dezembro de 1976, introduzido pela Lei nº 10.303, 31 de outubro de 2001, que "Dispõe sobre as Sociedades por Ações". </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4297/2012</sigla>
        <idProposicao>552938</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a não suspensão do Benefício da Prestação Continuada das pessoas com deficiência, na forma que especifica e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6723/2013</sigla>
        <idProposicao>600031</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 11.196, de 21 de novembro de 2005, para estabelecer a possibilidade de se oferecer os recursos de previdência privada como garantia de operações de crédito e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5395/2005</sigla>
        <idProposicao>288721</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 8.989, de 1995, modificada pelas Leis nº 9.317, de 1996, nº 10.182, de 2001, nº 10.690, de 2003, com a redação dada pela Lei nº 10.754, de 2003, que dispõe sobre a isenção do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na aquisição de automóveis para utilização no transporte autônomo de passageiros, bem como por pessoas portadoras de deficiência física, nas condições que especifica.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2144/2007</sigla>
        <idProposicao>369639</idProposicao>
        <ementa>Cria o Programa de Redistribuição de Alimentos Excedentes e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 944/2011</sigla>
        <idProposicao>497500</idProposicao>
        <ementa>Cria área de livre comércio no Município de Foz do Iguaçu, no Estado do Paraná, e dá outras providências</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2001/2011</sigla>
        <idProposicao>515125</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre o uso de títulos da dívida pública mobiliária federal interna - DPMFi em operações de securitização com o objetivo de financiar projetos de infraestrutura econômica e social, cria os Certificados de Recebíveis de Investimento em Infraestrutura - CRII e o Fundo Garantidor dos Certificados de Recebíveis de Investimento em Infraestrutura - FGRII, e dá outras providência.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3207/2012</sigla>
        <idProposicao>534590</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a isenção de IPI para móveis.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 880/2003</sigla>
        <idProposicao>113533</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre as compras de remédios e equipamentos de saúde pela União.

</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37615</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>9:00</horario>
    <local>Sala da Presidência da CFT, Anexo II, Ala "C", Sala 136.</local>
    <estado>Cancelada                </estado>
    <tipo>Outro Evento</tipo>
    <tituloReuniao>Outro Evento</tituloReuniao>
    <objeto>REUNIÃO MENSAL COM O SECRETÁRIO DO TESOURO NACIONAL, SR. ARNO AUGUSTIN, E TÉCNICOS, DESTINADA A DISCUTIR E ANALISAR A EXECUÇÃO ORÇAMENTÁRIA DA UNIÃO, BEM COMO O DESEMPENHO DAS TRANSFERÊNCIAS CONSTITUCIONAIS DOS FUNDOS DE PARTICIPAÇÃO DOS ESTADOS, DISTRITO FEDERAL E MUNICÍPIOS (FPE, FPM, FNE, FNNO E FCO).</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
</pauta>