<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CFFC - FISCALIZAÇÃO FINANCEIRA E CONTROLE" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37642</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>10:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 09</local>
    <estado>Encerrada (Termo)        </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto />
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 697/2014 CFFC</sigla>
        <idProposicao>617110</idProposicao>
        <ementa>Solicitamos que sejam convidados para prestar esclarecimentos, em reunião de Audiência Pública nesta Comissão, o Senhor Milton Braga Durans, assessor especial da Casa Civil do Maranhão acerca de sua suposta ligação ao doleiro Alberto Youssef, preso pela Polícia Federal (PF), na Operação Lava-Jato e a senhora Anna Graziela Costa, Secretária Chefe da Casa Civil, do Estado do Maranhão, acerca das suspeitas de superfaturamento no Caso Constran.  </ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 698/2014 CFFC</sigla>
        <idProposicao>617303</idProposicao>
        <ementa>Solicito uma visita técnica conjunta da CFFC e o Tribunal de Contas da União (TCU) destinada a acompanhar e fiscalizar as ações que estão sendo desenvolvidas no Plano de Urbanização para a Área de Intervenção do Projeto PAC Rio Anil, em São Luis (MA).</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 699/2014 CFFC</sigla>
        <idProposicao>617950</idProposicao>
        <ementa>Solicita a realização de reunião de audiência pública para que o Presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social - BNDES, o Presidente da Comissão de Valores Mobiliários e o Presidente da companhia JBS S.A., prestem esclarecimentos a respeito da composição societária do grupo, que tem entre seus acionistas o BNDES e a Caixa Econômica Federal.    </ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 703/2014 CFFC</sigla>
        <idProposicao>618847</idProposicao>
        <ementa>Requer a realização de visita técnica de membros desta Comissão ao Ministério da Integração Nacional a fim de questionar o valor repassado pelo Governo Federal ao estado do Paraná em função dos fortes temporais.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 704/2014 CFFC</sigla>
        <idProposicao>618848</idProposicao>
        <ementa>Requer que seja convocado o Exmo. Sr. ALDO REBELO, Ministro de Estado do Esporte, e convidado o Sr. ORLANDO SILVA, ex- Ministro de Estado do Esporte,  para que esclareçam as irregularidades constatadas pelo Tribunal de Contas da União (TCU) em contrato firmado entre o Ministério do Esporte e o Consórcio Copa 2014.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 714/2014 CFFC</sigla>
        <idProposicao>621286</idProposicao>
        <ementa>Requer informações da Operadora de Telefonia VIVO sobre a condenação do Tribunal Regional do Trabalho (TRT) da 4ª Região que condenou a Operadora de Telefonia VIVO a indenizar funcionária que se recusou a mentir.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 715/2014 CFFC</sigla>
        <idProposicao>621287</idProposicao>
        <ementa>Requer informações da ANATEL (Agência Nacional de Telecomunicações) sobre a condenação do Tribunal Regional do Trabalho (TRT) da 4ª Região que condenou a Operadora de Telefonia VIVO a indenizar funcionária que se recusou a mentir.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 718/2014 CFFC</sigla>
        <idProposicao>621716</idProposicao>
        <ementa>Requer seja convidado o Sr. Arno Hugo Augustin Filho, Secretario do Tesouro Nacional para, em reunião de Audiência Pública, prestar informações sobre operações de resgate das NTNs (Notas do Tesouro nacional).</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 721/2014 CFFC</sigla>
        <idProposicao>621775</idProposicao>
        <ementa>Requer que sejam ouvidos por esta Comissão o Sr. JAIR MENEGUELLI, Presidente do Conselho Nacional do Serviço Social da Indústria - Sesi e a Sra. MARLENE ARAÚJO LULA DA SILVA, nora do ex-presidente Lula, a fim de que prestem esclarecimentos acerca das denúncias de pagamento de salários a funcionários fantasmas contratados pelo Sesi, a maioria  apadrinhados do Partido dos Trabalhadores - PT.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 733/2014 CFFC</sigla>
        <idProposicao>744826</idProposicao>
        <ementa>Requer informações ao Ministro da Fazenda sobre  o Programa de Formação do Servidor Público - PASEP, especialmente no que se refere ao saldo hoje existentes nas contas individuais dos servidores e o porquê de ele ser tão mínimo, ao ponto de alguns valores serem até mesmo desprezíveis.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 734/2014 CFFC</sigla>
        <idProposicao>744828</idProposicao>
        <ementa>Requer informações ao Ministro da Fazenda acerca do empenho de instrumentos de trabalho dos agricultores que se encontram inadimplentes com os bancos financiadores do Governo, notadamente o Banco do Brasil.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 735/2014 CFFC</sigla>
        <idProposicao>763836</idProposicao>
        <ementa>Requer seja convocado o Sr. Guido Mantega, Ministro da Fazenda, no âmbito desta Comissão, para prestar esclarecimentos acerca da advertência formal feita pelo Tribunal de Contas da União ao próprio Ministro em virtude do uso de contabilidade criativa nas contas públicas.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 736/2014 CFFC</sigla>
        <idProposicao>786637</idProposicao>
        <ementa>Solicita seja convocado o Presidente do Banco Central do Brasil, Ministro Alexandre Tombini, para prestar esclarecimentos sobre divergências relacionadas com o cálculo do superávit primário consolidado do Governo Central, bem como os termos referentes ao PLN 36/14. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 737/2014 CFFC</sigla>
        <idProposicao>796474</idProposicao>
        <ementa>Convida o Banco Central, a FEBRABAN, bancos privados, a Caixa Econômica Federal, o Banco do Brasil, as administradoras de Cartão de Crédito e o TCU para debater os resultados da Audiência Pública realizada na Comissão de Fiscalização Financeira e Controle, dia 20 de maio de 2014, e esclarecer a continuação das altas taxas de juros e tarifas cobrados por alguns bancos, notadamente no saldo da fatura do Cartão de Crédito, da qual é efetuado apenas o pagamento mínimo e também no crédito rotativo.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 738/2014 CFFC</sigla>
        <idProposicao>808141</idProposicao>
        <ementa>Solicita seja convocado o Ministro de Estado da Aviação Civil, para prestar esclarecimentos sobre a burocracia da Anac no licenciamento das escolas de aviação, a relação da agência com as empresas de aviação civil e revisão no modelo de gestão da Agência.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PFC 53/2011</sigla>
        <idProposicao>525197</idProposicao>
        <ementa>Propõe a realização de procedimentos de fiscalização e controle sobre a licitação e o contrato administrativo levados a termo para execução do edifício sede da empresa Petróleo Brasileiro S.A. - PETROBRAS na cidade de Vitória, capital do Estado do Espírito Santo. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PFC 146/2013</sigla>
        <idProposicao>599923</idProposicao>
        <ementa>Propõe que a Comissão de Fiscalização Financeira e Controle, com auxílio do Tribunal de Contas da União, realize fiscalização no Programa Bolsa-Família do Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PFC 167/2014</sigla>
        <idProposicao>609387</idProposicao>
        <ementa>Propõe que a Comissão de Fiscalização Financeira e Controle - CFFC, fiscalize, com o auxílio do Tribunal de Contas da União, o Programa Minha Casa Minha Vida - PMCMV, especialmente no tocante a eventuais atrasos nos repasses às construtoras que dele participam.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado</resultado>
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37357</codReuniao>
    <data>2/12/2014</data>
    <horario>9:00</horario>
    <local>Auditório Nereu Ramos</local>
    <estado>Encerrada                </estado>
    <tipo>Seminário</tipo>
    <tituloReuniao>Seminário</tituloReuniao>
    <objeto>V SEMINÁRIO NACIONAL DE FISCALIZAÇÃO E CONTROLE DOS RECURSOS PÚBLICOS: Fundo de Participação dos Municípios e a repartição das receitas tributárias.

PROGRAMAÇÃO PRELIMINAR 

DIA 02 DE DEZEMBRO DE 2014 - TERÇA-FEIRA 
AUDITÓRIO NEREU RAMOS - ANEXO II

9h   -    Credenciamento
9h30 - Solenidade de Abertura: Convidados
DEPUTADO HUGO MOTTA - Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle
DEPUTADO HENRIQUE EDUARDO ALVES - Presidente da Câmara dos Deputados
DILMA ROUSSEFF - Presidenta da República
MICHEL TEMER - Vice-Presidente da República
RICARDO LEWANDOWSKI - Presidente do Supremo Tribunal Federal
RODRIGO JANOT - Procurador-Geral da República
MINISTRO AUGUSTO NARDES - Presidente do Tribunal de Contas da União
MINISTRO JORGE HAGE - Ministro-Chefe da Controladoria-Geral da União
GUIDO MANTEGA - Ministro de Estado da Fazenda
LUIZ INÁCIO LUCENA ADAMS - Advogado-Geral da União
DEPUTADO JOÃO ARRUDA - 1º Vice-Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle
DEPUTADO FELIPE BORNIER - 2º Vice-Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle
DEPUTADO MANUEL ROSA NECA - 3º Vice-Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle
DEPUTADO JOÃO MAIA - Presidente da Comissão Especial destinada a proferir parecer à Proposta de Emenda à Constituição nº 426-A, de 2014, do Senado Federal, que "altera o art. 159 da Constituição Federal, para aumentar a entrega de recursos pela União para o Fundo de Participação dos Municípios - PEC 426/14
DEPUTADO DANILO FORTE - Relator da Comissão Especial PEC nº 426-A, de 2014
DEPUTADO DEVANIR RIBEIRO - Presidente da Comissão Mista de Planos, Orçamentos Públicos e Fiscalização
PAULO ZIULKOSKI - Presidente da Confederação Nacional de Municípios
JOSÉ FORTUNATI - Presidente da Frente Nacional de Prefeitos

10h00 - 12:00 - Painel:  "FPM: Distribuição, importância para as finanças públicas e propostas legislativas em tramitação"
 
Presidente da Mesa: DEPUTADO HUGO MOTTA 
Expositores convidados: 

 PAULO ZIULKOSKI - Presidente da Confederação Nacional de Municípios - CNM
 RODRIGO OCTÁVIO ORAIR - Mestre em Teoria Econômica pela Unicamp e Técnico de Planejamento e Pesquisa do IPEA
 SÉRGIO GOBETTI - Mestre e Doutor em Economia pela Universidade de Brasília e Técnico de Planejamento e Pesquisa do IPEA


14:00 - 15:00 horas - "Atribuições do TCU no cálculo do FPM"

Presidente da Mesa: DEPUTADO JOAO ARRUDA 
Expositor convidado:
 CHARLES MATHUSALEM SOARES EVANGELISTA - Diretor da Secretaria de Macroavaliação Governamental do TCU

15:30 - 17:00 horas - "Secretaria do Tesouro Nacional: atribuições inerentes aos recursos do FPM"

Presidente da Mesa: DEPUTADO JOÃO ARRUDA
Expositor Convidado:
 HÉRICK MARQUES CAMINHA JÚNIOR - Chefe do Núcleo de Estudos e Apoio às Transferências Intergovernamentais da Secretaria do Tesouro Nacional


17:30 horas -Encerramento/ Coffee Break


</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37357</codReuniao>
    <data>2/12/2014</data>
    <horario>9:00</horario>
    <local>Auditório Nereu Ramos</local>
    <estado>Encerrada                </estado>
    <tipo>Seminário</tipo>
    <tituloReuniao>Seminário</tituloReuniao>
    <objeto>V SEMINÁRIO NACIONAL DE FISCALIZAÇÃO E CONTROLE DOS RECURSOS PÚBLICOS: Fundo de Participação dos Municípios e a repartição das receitas tributárias.

PROGRAMAÇÃO PRELIMINAR 

DIA 02 DE DEZEMBRO DE 2014 - TERÇA-FEIRA 
AUDITÓRIO NEREU RAMOS - ANEXO II

9h   -    Credenciamento
9h30 - Solenidade de Abertura: Convidados
DEPUTADO HUGO MOTTA - Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle
DEPUTADO HENRIQUE EDUARDO ALVES - Presidente da Câmara dos Deputados
DILMA ROUSSEFF - Presidenta da República
MICHEL TEMER - Vice-Presidente da República
RICARDO LEWANDOWSKI - Presidente do Supremo Tribunal Federal
RODRIGO JANOT - Procurador-Geral da República
MINISTRO AUGUSTO NARDES - Presidente do Tribunal de Contas da União
MINISTRO JORGE HAGE - Ministro-Chefe da Controladoria-Geral da União
GUIDO MANTEGA - Ministro de Estado da Fazenda
LUIZ INÁCIO LUCENA ADAMS - Advogado-Geral da União
DEPUTADO JOÃO ARRUDA - 1º Vice-Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle
DEPUTADO FELIPE BORNIER - 2º Vice-Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle
DEPUTADO MANUEL ROSA NECA - 3º Vice-Presidente da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle
DEPUTADO JOÃO MAIA - Presidente da Comissão Especial destinada a proferir parecer à Proposta de Emenda à Constituição nº 426-A, de 2014, do Senado Federal, que "altera o art. 159 da Constituição Federal, para aumentar a entrega de recursos pela União para o Fundo de Participação dos Municípios - PEC 426/14
DEPUTADO DANILO FORTE - Relator da Comissão Especial PEC nº 426-A, de 2014
DEPUTADO DEVANIR RIBEIRO - Presidente da Comissão Mista de Planos, Orçamentos Públicos e Fiscalização
PAULO ZIULKOSKI - Presidente da Confederação Nacional de Municípios
JOSÉ FORTUNATI - Presidente da Frente Nacional de Prefeitos

10h00 - 12:00 - Painel:  "FPM: Distribuição, importância para as finanças públicas e propostas legislativas em tramitação"
 
Presidente da Mesa: DEPUTADO HUGO MOTTA 
Expositores convidados: 

 PAULO ZIULKOSKI - Presidente da Confederação Nacional de Municípios - CNM
 RODRIGO OCTÁVIO ORAIR - Mestre em Teoria Econômica pela Unicamp e Técnico de Planejamento e Pesquisa do IPEA
 SÉRGIO GOBETTI - Mestre e Doutor em Economia pela Universidade de Brasília e Técnico de Planejamento e Pesquisa do IPEA


14:00 - 15:00 horas - "Atribuições do TCU no cálculo do FPM"

Presidente da Mesa: DEPUTADO JOAO ARRUDA 
Expositor convidado:
 CHARLES MATHUSALEM SOARES EVANGELISTA - Diretor da Secretaria de Macroavaliação Governamental do TCU

15:30 - 17:00 horas - "Secretaria do Tesouro Nacional: atribuições inerentes aos recursos do FPM"

Presidente da Mesa: DEPUTADO JOÃO ARRUDA
Expositor Convidado:
 HÉRICK MARQUES CAMINHA JÚNIOR - Chefe do Núcleo de Estudos e Apoio às Transferências Intergovernamentais da Secretaria do Tesouro Nacional


17:30 horas -Encerramento/ Coffee Break


</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
</pauta>