<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CME - MINAS E ENERGIA" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37569</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>10:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 14</local>
    <estado>Encerrada (Termo)        </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto />
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 345/2014 CME</sigla>
        <idProposicao>619405</idProposicao>
        <ementa>Requer a realização de Audiência Pública para tratar do Projeto de Lei nº 7.017, de 2013, que "altera a Lei nº 12.351, de 22 de dezembro de 2010, para estabelecer uma política pública para o percentual mínimo do excedente em óleo da União".</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 347/2014 CME</sigla>
        <idProposicao>621474</idProposicao>
        <ementa>Requer a realização de Audiência Pública para discutir a ampliação do Mercado Livre de Energia Elétrica, com a presença do Ministro de Minas e Energia, dos Presidentes do CCEE, da Abraceel, da Aneel, da ANACE, da APINE, e de representante do IDEC.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 348/2014 CME</sigla>
        <idProposicao>738313</idProposicao>
        <ementa>Solicita do Senhor Ministro de Estado de Minas e Energia, no âmbito da Agência Nacional de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis, informações sobre as alternativas de transporte dutoviário de gás natural.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 349/2014 CME</sigla>
        <idProposicao>738315</idProposicao>
        <ementa>Solicita a realização de Audiência Pública na Comissão de Minas e Energia com o objetivo de discutir a proposta da Aneel de redefinição dos patamares mínimos e máximos do Preço de Liquidação das Diferenças (PLD).</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 350/2014 CME</sigla>
        <idProposicao>796433</idProposicao>
        <ementa>Solicita a convocação do Senhor Edison Lobão - Ministro de Estado de Minas e Energia, a fim de prestar esclarecimentos sobre hidrelétrica a ser construída pela Eletrobras na Nicarágua.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PDC 1360/2013</sigla>
        <idProposicao>599038</idProposicao>
        <ementa>Aprova o texto do Memorando de Entendimento entre o Governo da República Federativa do Brasil e o Governo da República Argentina sobre Cooperação na Área de Bioenergia, incluindo Biocombustíveis, celebrado em Buenos Aires, em 31 de janeiro de 2011. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PDC 541/2011</sigla>
        <idProposicao>532939</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a realização de plebiscito para decidir sobre a adoção do horário de verão no território brasileiro. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PDC 1420/2013</sigla>
        <idProposicao>603248</idProposicao>
        <ementa>Susta a aplicação do art. 8º e seu parágrafo único da Resolução Normativa nº 581, da Agência Nacional de Energia Elétrica - ANEEL, de 11/10/13 (DOU 06/11/13), que estabelece os procedimentos e as condições para a prestação de atividades acessórias, para o fornecimento de energia elétrica temporária com desconto na tarifa e para exportação de energia elétrica para pequenos mercados em regiões de fronteira pelas concessionárias e permissionárias de serviço público de distribuição elétrica. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3986/2008</sigla>
        <idProposicao>408664</idProposicao>
        <ementa>Altera dispositivos da Lei nº 9.427, de 26 de dezembro de 1996, e da Lei nº 10.848, de 15 de março de 2004, para promover a geração e o consumo de energia de fontes renováveis.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PFC 132/2013</sigla>
        <idProposicao>590343</idProposicao>
        <ementa>Propõe que a Comissão de Minas e Energia realize ato de fiscalização e controle para determinar as causas e responsabilidades, bem como as possíveis de soluções, para o atraso na implantação das linhas de transmissão, de responsabilidade da Companhia Hidro Elétrica do São Francisco - CHESF, que impedem a disponibilização, no Sistema Interligado Nacional - SIN, da energia produzida em diversos parques eólicos instalados na região nordeste.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PFC 133/2013</sigla>
        <idProposicao>590528</idProposicao>
        <ementa>Propõe que a Comissão de Minas e Energia realize, com o auxílio do Tribunal de Contas da União, procedimentos de auditoria para verificar no âmbito dos Planos de Modernização de Instalações de Interesse Sistêmico o grau de implementação de melhorias e reforços por parte das concessionárias de transmissão de energia elétrica que atendem os estados do Nordeste. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PFC 138/2013</sigla>
        <idProposicao>592384</idProposicao>
        <ementa>Propõe que a Comissão de Minas e Energia promova atos de fiscalização sobre procedimentos e critérios adotados nos leilões de áreas exploratórias da Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis - ANP, em particular aqueles estabelecidos para a 11ª rodada de licitações e para a 1ª rodada do Pré-sal.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 107/2011</sigla>
        <idProposicao>491060</idProposicao>
        <ementa>Isenta do imposto de importação as lâmpadas fluorescentes (CFL"s) e ou diodos (LED''s) e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2117/2011</sigla>
        <idProposicao>517167</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a criação do Plano de Desenvolvimento Energético Integrado e do Fundo de Energia Alternativa.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5868/2013</sigla>
        <idProposicao>582593</idProposicao>
        <ementa>Altera os arts. 2º, 8º e 26 da Lei nº 9.478, de 06 de agosto de 1997, que dispõe sobre a política energética nacional, as atividades relativas ao monopólio do petróleo, institui o Conselho Nacional de Política Energética e a Agência Nacional do Petróleo.  </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6362/2013</sigla>
        <idProposicao>592339</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a isenção de cobrança de tarifa de energia elétrica para poços artesianos, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6402/2013</sigla>
        <idProposicao>592985</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a redução no índice de perdas pelas concessionárias ou permissionárias dos serviços públicos de distribuição e abastecimento de água potável, e dá outras providencias.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6837/2013</sigla>
        <idProposicao>602495</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 10.438, de 26 de abril de 2002, para definir o domicílio rural como unidade consumidora autônoma para fins de universalização do uso da energia elétrica.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
</pauta>