<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CSSF - SEGURIDADE SOCIAL E FAMÍLIA" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37563</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>9:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 07</local>
    <estado>Encerrada (Final)        </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto>Apresentação dos resultados da  47ª Sessão da Comissão de População e Desenvolvimento - CPD/ONU, realizada em Nova Iorque, em abril deste ano. </objeto>
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 614/2014 CSSF</sigla>
        <idProposicao>744718</idProposicao>
        <ementa>Requer a realização de Audiência Pública com o intuito de discutir o programa NutriSUS. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 615/2014 CSSF</sigla>
        <idProposicao>758689</idProposicao>
        <ementa>"Requer, conforme o regimento interno      da Câmara dos Deputados, encaminha pedido de  providências  ao TCU".</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 617/2014 CSSF =&gt; PL 7841/2014</sigla>
        <idProposicao>796745</idProposicao>
        <ementa>Solicita a realização de Mesa Redonda para debater a revalidação e o reconhecimento de diplomas de graduação, mestrado e doutorado expedidos por instituições de ensino superior estrangeiras.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4653/1994</sigla>
        <idProposicao>21031</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a jornada de trabalho de 40 horas semanais</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2051/1996</sigla>
        <idProposicao>17563</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a assistência médica, hospitalar e educacional gratuita aos ex-combatentes e a seus dependentes, prevista no inciso IV do artigo 53 do Ato das Disposições Constitucionais Transitórias.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3055/2004</sigla>
        <idProposicao>155019</idProposicao>
        <ementa>Cria o Programa Nacional de Coleta, Armazenamento, Exame e Transplante de células originárias de sangue de cordão umbilical e dá outras providências.
</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 572/2010</sigla>
        <idProposicao>475404</idProposicao>
        <ementa>Cria a aposentadoria especial aos frentistas de postos de revenda de combustíveis.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 50/2011</sigla>
        <idProposicao>500988</idProposicao>
        <ementa>Altera os arts. 16, 19 e 20 da Lei Complementar nº 108, de 29 de maio de 2001, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 161/2012</sigla>
        <idProposicao>540991</idProposicao>
        <ementa>Altera disposições das Leis Complementares nº 108 e 109, de 29 de maio de 2001, sobre o Regime de Previdência Complementar.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 231/2012</sigla>
        <idProposicao>562628</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta § 5º ao art. 13 da Lei Complementar nº 141, de 13 janeiro de 2012.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PDC 1359/2013</sigla>
        <idProposicao>598901</idProposicao>
        <ementa>Susta a aplicação da Resolução CFM nº 2.013/13 Adota as normas éticas para a utilização das técnicas de reprodução assistida, anexas à presente resolução, como dispositivo deontológico a ser seguido pelos médicos e revoga a Resolução CFM nº 1.957/10.  </ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PDC 1498/2014</sigla>
        <idProposicao>619195</idProposicao>
        <ementa>Susta a Resolução nº 3, de 20 de junho de 2014, que Institui Diretrizes Curriculares Nacionais do Curso de Graduação em Medicina e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7398/2002</sigla>
        <idProposicao>99300</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 9º da Lei nº 9.434, de 1997.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1067/2007</sigla>
        <idProposicao>351542</idProposicao>
        <ementa>Institui  procedimentos  para  identificação e segurança  de recém-nascido nos hospitais e nas maternidades públicas.
</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3568/2008</sigla>
        <idProposicao>399525</idProposicao>
        <ementa>Assegura o livre acesso do portador de deficiência visual a locais públicos e privados de quaisquer natureza, bem como em qualquer meio de transporte, acompanhado de seu cão guia.

</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 229/2011</sigla>
        <idProposicao>491348</idProposicao>
        <ementa>Altera a redação da Lei de nº 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Criança e do Adolescente.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 626/2011</sigla>
        <idProposicao>493685</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta parágrafo ao art. 8º Lei nº 8.069 de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Criança e do Adolescente para garantir atendimento ambulatorial e psicológico à menor gestante.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4233/2012</sigla>
        <idProposicao>552128</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre restrições a exposição à venda, comercialização e entrega ao consumo do álcool etílico hidratado e anidro, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5510/2013</sigla>
        <idProposicao>575819</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 94 da Lei nº 10.741, de 1º de outubro de 2003, Estatuto do Idoso. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6815/2010</sigla>
        <idProposicao>466334</idProposicao>
        <ementa>Dá nova redação ao art. 255 da Lei nº 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Criança e do Adolescente), acerca do poder familiar e da classificação indicativa do Estado.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1216/2011</sigla>
        <idProposicao>500251</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 5.889, de 8 de junho de 1973, para dispor sobre a segurança e higiene do trabalho rural.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2708/2011</sigla>
        <idProposicao>527399</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta § 7º ao art. 4º da Lei nº 11.692, de 10 de junho de 2008, para destinar percentual da arrecadação dos concursos de prognósticos, sorteios e loterias realizados no âmbito do Governo Federal para compor os recursos reservados à execução de todas as modalidades do Programa Nacional de Inclusão de Jovens (Projovem).</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3255/2012</sigla>
        <idProposicao>534949</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 43 da Lei nº 5.991, de 17 de dezembro de 1973, para estabelecer a retenção da receita de medicamentos sob regime de controle sanitário especial.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4480/2012</sigla>
        <idProposicao>556399</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta art. 2º-D à Lei nº 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que "regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial, institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), e dá outras providências", para assegurar, às pessoas com deficiência, a reserva de vagas em programas de qualificação profissional.

</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4767/2012</sigla>
        <idProposicao>561295</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Criança e do Adolescente), para garantir assistência integral e multiprofissional à criança e ao adolescente dependentes químicos e/ou com problemas decorrentes do uso de drogas.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5422/2013</sigla>
        <idProposicao>573290</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta §§ 9º e 10 ao art. 15 da Lei nº 8.666, de 21 de junho de 1993, para determinar que, nas compras de medicamentos e produtos para a saúde destinados ao Sistema Unico de Saúde (SUS), os bens adquiridos estejam identificados de forma a impedir desvios e comercialização indevida.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PFC 59/2005</sigla>
        <idProposicao>278658</idProposicao>
        <ementa>Propõe que a Comissão de Seguridade Social e Família, com auxílio do Tribunal de Contas da União, promova fiscalização e auditoria na aplicação dos recursos oriundos dos convênios do Município de Santa Inês - MA com o Sistema Único de Saúde - SUS.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1009/1999</sigla>
        <idProposicao>16133</idProposicao>
        <ementa>Autoriza a entrada de pessoas ostomizadas pela porta dianteira dos veículos de transporte coletivo e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2639/2000</sigla>
        <idProposicao>18420</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a atividade de curta duração em propriedades rurais.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7260/2002</sigla>
        <idProposicao>93696</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a manutenção de instalações e equipamentos de sistema de climatização de ambientes.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 664/2007</sigla>
        <idProposicao>347442</idProposicao>
        <ementa>Obriga as empresas privadas que operem Planos de Assistência à Saúde a disporem de centrais de atendimento funcionando durante as 24 (vinte e quatro) horas do dia.  </ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 714/2007</sigla>
        <idProposicao>347921</idProposicao>
        <ementa>Estabelece a obrigatoriedade de advertência na embalagem e na bula de medicamentos da existência de substâncias consideradas "doping" no esporte.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 780/2007</sigla>
        <idProposicao>348637</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a prática de drenagem linfática manual nas unidades de assistência de saúde do país.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1257/2007</sigla>
        <idProposicao>354260</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a obrigatoriedade de as empresas transportadoras orientarem os passageiros sobre a prevenção da trombose venosa profunda.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3963/2008</sigla>
        <idProposicao>408479</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a consideração do trabalho voluntário em instituições de assistência educacional e social para fins de integralização curricular dos cursos de graduação.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4237/2008</sigla>
        <idProposicao>414708</idProposicao>
        <ementa>Obriga os funcionários de creches particulares e outras entidades de atendimento conveniadas com o Poder Público a notificação dos casos de violência contra a criança e adolescente aos Conselhos Tutelares, nos termos do art. 13 da Lei nº 8.069, de 13 de julho de 1990, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5210/2009</sigla>
        <idProposicao>434121</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a obrigatoriedade do enriquecimento com cálcio em bebidas à base de soja e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5383/2009</sigla>
        <idProposicao>437996</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 9.503 de 23 setembro de 1997- Código de Trânsito Brasileiro - para determinar que o valor da taxa para renovação do Exame de Aptidão Física e Mental será gratuita ao condutor com mais de sessenta e cindo anos de idade.

</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5857/2009</sigla>
        <idProposicao>446723</idProposicao>
        <ementa>Autoriza o Poder Executivo Federal, em articulação com os municípios sedes das regiões 
administrativas, a criar clínicas públicas para dependentes químicos de álcool e drogas.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6740/2010</sigla>
        <idProposicao>465731</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a inclusão do gás liquefeito de petróleo na cesta básica e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7064/2010</sigla>
        <idProposicao>471943</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 6.932, de 7 de julho de 1981, estabelecendo uma data para o rejuste das bolsas de residência médica.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7205/2010</sigla>
        <idProposicao>474891</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta o § 3º ao art. 21 da Lei nº 8.213, de 24 de julho de 1991, para dispor sobre a inclusão do empregado em aviso prévio em benefício decorrente de acidente de trabalho do Regime Geral de Previdência Social.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7628/2010</sigla>
        <idProposicao>483474</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 9.472, de 16 de julho de 1997, obrigando as concessionárias de telefonia fixa a prestarem gratuitamente o serviço a aposentados de baixa renda.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 166/2011</sigla>
        <idProposicao>491186</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a criação de Casas Apoio destinadas ao atendimento de adolescentes grávidas.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 328/2011</sigla>
        <idProposicao>491666</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a obrigatoriedade do fornecimento de fraldas descartáveis aos portadores de necessidade especial e idosos.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 373/2011</sigla>
        <idProposicao>491826</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a obrigatoriedade de as embalagens de medicamentos conterem tampa de segurança.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 433/2011</sigla>
        <idProposicao>492193</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 11.947, de 16 de junho de 2009.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 730/2011</sigla>
        <idProposicao>494874</idProposicao>
        <ementa>Altera a lei nº 11.664, de 29 de abril de 2008, que "dispõe sobre a efetivação de ações de saúde que assegurem a prevenção, a detecção, o tratamento e o seguimento dos cânceres do colo uterino e de mama, no âmbito do Sistema Único de Saúde - SUS".</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 790/2011</sigla>
        <idProposicao>495614</idProposicao>
        <ementa>Determina que o Sistema Único de Saúde realize obrigatoriamente a avaliação médica de crianças, até sete anos de idade, para o diagnóstico de fimose, preste o serviço de postectomia, em caso de indicação médica, e que o Poder Público desenvolva estratégias de ampliação da prevenção, da assistência médica e da pesquisa relativas ao câncer de pênis.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 987/2011</sigla>
        <idProposicao>497988</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 8.009, de 29 de março de 1990, que dispõe sobre a impenhorabilidade do bem de família.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1055/2011</sigla>
        <idProposicao>498434</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 59 da Lei nº 9.394 de 20 dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases para a educação nacional.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1061/2011</sigla>
        <idProposicao>498442</idProposicao>
        <ementa>Altera a legislação do imposto de renda das pessoas físicas e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1264/2011</sigla>
        <idProposicao>500820</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a criação do Programa de Combate e Prevenção ao Câncer de Pele junto aos pescadores em todo o território nacional.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1277/2011</sigla>
        <idProposicao>501382</idProposicao>
        <ementa>Aumenta as alíquotas da Contribuição para o Pis/Pasep e Cofins incidentes sobre operações com brinquedos relacionados a produtos bélicos. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1370/2011</sigla>
        <idProposicao>502584</idProposicao>
        <ementa>Proíbe a utilização de dióxido de titânio em alimentos e cosméticos.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1475/2011</sigla>
        <idProposicao>504723</idProposicao>
        <ementa>Institui o termo de esclarecimento prévio para procedimentos que imponham risco cirúrgico ou anestésico ao usuário.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1505/2011</sigla>
        <idProposicao>505407</idProposicao>
        <ementa>Altera alíquotas do Imposto de Renda das Pessoas Jurídicas e da Contribuição Social sobre o Lucro Líquido devidos pelas concessionárias de rodovias e empresas de transporte rodoviário de passageiros e de cargas.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1535/2011</sigla>
        <idProposicao>506881</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 8.069 de 13 de julho de 1990, que dispõe sobre o Estatuto da Criança e do Adolescente, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1553/2011</sigla>
        <idProposicao>507871</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta o inciso X ao art. 1º, altera a alinea b, do inciso II, do art. 3º, o inciso III, do art. 4º, o inciso III, do art. 9º, a alínea b, do §3º, do art. 18, o art. 25 e a alínea b, do seu §3º, todos da Lei nº 8.313, de 23 de dezembro de 1991.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1714/2011</sigla>
        <idProposicao>510660</idProposicao>
        <ementa>Torna obrigatória a adoção de medidas de segurança e medicina do trabalho nas atividades laborais desenvolvidas por músicos vinculados a qualquer regime de trabalho e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1885/2011</sigla>
        <idProposicao>513258</idProposicao>
        <ementa>Veda a comercialização de caIçados femininos equipados com saltos altos destinados à faixa etária que especifica.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2109/2011</sigla>
        <idProposicao>517092</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a obrigatoriedade de entrega aos pais e responsáveis de crianças com surdez, pelas Unidades de Saúde, de material informativo sobre os cuidados com sua educação.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2249/2011</sigla>
        <idProposicao>519199</idProposicao>
        <ementa>Proíbe a fabricação e a comercialização de refrigerantes que contenham a substância tóxica benzeno como ingrediente ou subproduto do seu processo de fabricação, e dá providências correlatas.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2339/2011</sigla>
        <idProposicao>520366</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta parágrafo único ao art. 59 de Lei nº 9.394, de 20 de dezembro de 1996, de diretrizes e bases da educação nacional, para dispor sobre a existência de laboratórios de ensino técnico para estudantes portadores de necessidades especiais nas redes públicas de educação básica e de educação profissional e tecnológica. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2449/2011</sigla>
        <idProposicao>522551</idProposicao>
        <ementa>Permite o recebimento conjunto dos benefícios previdenciário ou assistencial e de bolsa ou auxílio financeiro recebido pelas pessoas com deficiência que exerçam atividades de ensino ou pesquisa voltadas à melhoria da qualidade de vida desse segmento populacional.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2747/2011</sigla>
        <idProposicao>528077</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a distribuição de medicamentos para o tratamento da mucopolissacaridose.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2940/2011</sigla>
        <idProposicao>531321</idProposicao>
        <ementa>Altera o inciso XIV do art. 6º da Lei nº 7.713, de 22 de dezembro de 1988 - Isenção de IRPF para Deficientes.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2983/2011</sigla>
        <idProposicao>531925</idProposicao>
        <ementa>Altera as Leis nºs 8.213, de 24 de julho de 1991, e 8.742, de 7 de dezembro de 1993, para dispor sobre o pagamento de auxílio-funeral pelo Regime Geral de Previdência Social.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3030/2011</sigla>
        <idProposicao>532997</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a obrigatoriedade de exames médicos periódicos para motoristas profissionais autônomos de caminhão.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3056/2011</sigla>
        <idProposicao>533105</idProposicao>
        <ementa>Acresce o artigo 30-A a Lei 6.015, de 31de dezembro de 1973.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3164/2012</sigla>
        <idProposicao>534274</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta inciso ao art. 136 da Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o Código de Trânsito Brasileiro, para estabelecer requisito obrigatório para os transportes de condução de escolares. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3181/2012</sigla>
        <idProposicao>534334</idProposicao>
        <ementa>Obriga a disponibilização de álcool em gel em praças de alimentação em shopping centers. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3377/2012</sigla>
        <idProposicao>536267</idProposicao>
        <ementa>Torna obrigatória a afixação de cartazes para a divulgação do número telefônico da Central de Atendimento à Mulher - Ligue 180 - em estabelecimentos públicos.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3490/2012</sigla>
        <idProposicao>538196</idProposicao>
        <ementa>Dispõem sobre a proibição da eliminação de cães e gatos pelos órgãos de controle de zoonoses, canis públicos e estabelecimentos oficiais congêneres, e da outras providências </ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3804/2012</sigla>
        <idProposicao>543332</idProposicao>
        <ementa>Regulamenta a profissão de Naturólogo.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3875/2012</sigla>
        <idProposicao>544782</idProposicao>
        <ementa>Altera os arts. 1.557, 1.559 e 1.560 da Lei nº 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - Código Civil, estabelecendo nova hipótese para a anulação do casamento.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3938/2012</sigla>
        <idProposicao>545705</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a dispensa da família do doador de órgãos de pagamento ao serviço funerário de taxas, emolumentos e tarifas devidas em razão da realização de funeral.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4240/2012</sigla>
        <idProposicao>552235</idProposicao>
        <ementa>Altera a redação do § 1º, do art. 30, da Lei nº 9.250, de 26 de dezembro de 1995, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4252/2012</sigla>
        <idProposicao>552339</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a instalação de setor destinado a prestação de serviços de odontologia nos Hospitais públicos e dá outras providências.

</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4274/2012</sigla>
        <idProposicao>552568</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a obrigatoriedade de realização de exames odontológicos nas pessoas em locais como orfanatos, creches, asilos e outros que ofereçam tais tipos de assistência, em todo o território nacional.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4919/2012</sigla>
        <idProposicao>564392</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 12.101, de 27 de novembro de 2009, para estipular as informações mínimas sobre as entidades sem fins lucrativos, beneficentes ou não, que devem estar disponibilizadas para consulta pública nas páginas dos Ministérios da Saúde, da Educação e do Desenvolvimento Social e Combate à Fome, na internet.

</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5547/2013</sigla>
        <idProposicao>576322</idProposicao>
        <ementa>Altera dispositivos do art. 50 da Lei nº 8.069, de 13 de julho de 1990, que dispõe sobre o Estatuto da Criança e do Adolescente e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5621/2013</sigla>
        <idProposicao>577853</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 103-B da Lei nº 11.196, de 21 de novembro de 2005, para tornar obrigatória a repactuação de débito previdenciário e do Pasep para os Municípios com menos de quinze mil habitantes em situação de emergência ou estado de calamidade pública em decorrência de seca, estiagem prolongada ou outros eventos climáticos extremos, e vedando a União de suspender o repasse do FPM para os Municípios nestas mesmas hipóteses.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5696/2013</sigla>
        <idProposicao>579214</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a obrigatoriedade da realização dos testes de detecção da disfunção renal pelo Sistema Único de Saúde - SUS, e dá outras providencias.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5829/2013</sigla>
        <idProposicao>582062</idProposicao>
        <ementa>Institui a Certidão Negativa de Utilização Ilegal do Trabalho da Criança e do Adolescente e dá outras providências.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5880/2013</sigla>
        <idProposicao>583320</idProposicao>
        <ementa>Estabelece a obrigatoriedade de os serviços de saúde integrantes do Sistema Único de Saúde a dispor de aparelhos de medição da pressão arterial infantil.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5899/2013</sigla>
        <idProposicao>583876</idProposicao>
        <ementa>Altera o Decreto-Lei nº 3.689, de 3 de outubro de 1941 - Código de Processo Penal , para permitir que os prontuários ou laudo médico assim como a  "Ficha de Notificação de Violência Doméstica, Sexual e/ outras Violências", instituída pela a Lei nº 10.778, de 24 de novembro de 2003, nos municípios ou comarcas onde não houver Instituto Médico Legal, perito oficial ou não for possível a realização do exame por 02 (duas)  pessoas idôneas, possam substituir o exame de corpo delito nos casos que específica.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6016/2013</sigla>
        <idProposicao>585649</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 12.351, de 22 de dezembro de 2010, para garantir que pelo menos 80% (oitenta por cento) do valor do bônus de assinatura de cada contrato de partilha de produção sejam destinados ao Fundo Social</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6144/2013</sigla>
        <idProposicao>588531</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a forma de aplicabilidade dos percentuais referidos no art. 93, da Lei nº 8.213, de 24 de julho de 1991, nas empresas de segurança privada.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6191/2013</sigla>
        <idProposicao>589308</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta dispositivo à Lei nº 10.741, de 1º de outubro de 2003 (Estatuto do Idoso).

</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6340/2013</sigla>
        <idProposicao>591845</idProposicao>
        <ementa>Concede redução a zero de alíquotas da Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS e da Contribuição para os Programas de Integração Social e de Formação do Patrimônio do Servidor Público - PIS/PASEP sobre as receitas de vendas de preparados anti-solares.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6509/2013</sigla>
        <idProposicao>595269</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a obrigatoriedade dos hospitais, prontos-socorros, rodoviárias e aeroportos possuírem macas e cadeiras de rodas dimensionadas para pessoas obesas, em todo o território nacional.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6678/2013</sigla>
        <idProposicao>599123</idProposicao>
        <ementa>Dá nova redação ao art. 113 da Lei nº 8.213, de 24 de julho de 1991, para permitir que o beneficiário do Regime Geral de Previdência Social possa realizar o saque do benefício em qualquer cidade do território nacional mediante a apresentação do documento de identificação com foto.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6773/2013</sigla>
        <idProposicao>601323</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta o art. 12-A à Lei nº 11.340, de 7 de agosto de 2006, para definir normas gerais para a composição das equipes policiais de atenção à mulher vítima de violência doméstica ou familiar.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7163/2014</sigla>
        <idProposicao>606599</idProposicao>
        <ementa>Amplia o rol de hipóteses que configuram a violência doméstica e familiar contra a mulher, modificando a Lei nº 11.340, de 7 de agosto de 2006 - Lei Maria da Penha.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7231/2014</sigla>
        <idProposicao>607782</idProposicao>
        <ementa>Cria a obrigação de instalação de gerador de energia elétrica em hospitais públicos e privados.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37617</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>9:00</horario>
    <local>Gabinete 303 do anexo IV - Deputado João Ananias </local>
    <estado>Encerrada                </estado>
    <tipo>Outro Evento</tipo>
    <tituloReuniao>Outro Evento</tituloReuniao>
    <objeto>Discussão de roteiro de trabalho com membros da Subcomissão e Entidades.</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37536</codReuniao>
    <data>2/12/2014</data>
    <horario>14:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 07</local>
    <estado>Encerrada                </estado>
    <tipo>Audiência Pública</tipo>
    <tituloReuniao>Audiência Pública Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto>                            REUNIÃO DE AUDIÊNCIA PÚBLICA  

(Requerimentos nº 605 e 613 dos Deputados Amauri Teixeira, Mandetta, Eleuses Paiva, Geraldo Resende e Rosane Ferreira)                       

TEMAS:

"Discutir a Lei de Diretrizes e Bases da Educação na área da Medicina."

CONVIDADOS:

VINICIUS XIMENES MURICY DA ROCHA
Diretor de Desenvolvimento da Educação em Saúde do Ministério da Educação

FLORENTINO DE ARAÚJO CARDOSO FILHO
Presidente da Associação Médica Brasileira

ALEXANDRE MEDEIROS DE FIGUEIREDO
Diretor do Departamento de Gestão da Educação na Saúde do Ministério da Saúde

LIVIO AMARAL
Diretor de Avaliação da CAPES do Ministério da Educação
</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
</pauta>