<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CTASP - TRABALHO, ADMINISTRAÇÃO E SERVIÇO PÚBLICO" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37602</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>10:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 12</local>
    <estado>Encerrada (Termo)        </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto />
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 369/2014 CTASP</sigla>
        <idProposicao>796204</idProposicao>
        <ementa>Requer a convocação da Ministra do Planejamento, Orçamento e Gestão.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 371/2014 CTASP</sigla>
        <idProposicao>796780</idProposicao>
        <ementa>Requer a realização de Audiência Pública para debater a Medida Provisória 660/2014 e o Decreto Nº 8.365, de 24 de novembro de 2014,que regulamentam a EC 79/2014.

</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 372/2014 CTASP</sigla>
        <idProposicao>796851</idProposicao>
        <ementa>Requer a realização de Audiência Pública                                           para debater sobre "Fechamento das fábricas eletrointensivas para vender energia".</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 348/2013</sigla>
        <idProposicao>598808</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei Complementar nº 123, de 14 de dezembro de 2006.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4001/2012</sigla>
        <idProposicao>546765</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta parágrafos ao art. 482 da Consolidação das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei nº 5.452, de 1º de maio de 1943, para disciplinar o abandono de emprego.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7836/2014</sigla>
        <idProposicao>620831</idProposicao>
        <ementa>Institui a gratificação por exercício cumulativo de oficios e de função administrativa dos membros da Defensoria Pública da União e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7889/2014</sigla>
        <idProposicao>621792</idProposicao>
        <ementa>Cria cargos efetivos, cargos em comissão e funções comissionadas no quadro de pessoal do Tribunal Superior Eleitoral e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7907/2014</sigla>
        <idProposicao>622020</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a criação de cargos de provimento efetivo no Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal Regional do Trabalho da 5ª Região e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7908/2014</sigla>
        <idProposicao>622021</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a criação de cargos de provimento efetivo no Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal Regional do Trabalho da 10ª Região e dá outras providências</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7910/2014</sigla>
        <idProposicao>622023</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a criação de cargos de provimento efetivo e de cargos em comissão no Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal Regional do Trabalho da 19ª Região e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7924/2014</sigla>
        <idProposicao>622072</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre o subsídio do Defensor Público-Geral  Federal e dá outras providências.
</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7926/2014</sigla>
        <idProposicao>622074</idProposicao>
        <ementa>Altera dispositivos da Lei nº 11.950, de 17 de junho de 2009, e dispõe sobre o Quadro de Pessoal e o Plano de Carreira do Tribunal de Contas da União e dá outras providências.
</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7927/2014</sigla>
        <idProposicao>622076</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a criação de cargos de provimento efetivo no Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal Regional do Trabalho da 10ª Região e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2889/2008</sigla>
        <idProposicao>384663</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a criação do Conselho Federal e dos Conselhos Regionais de Profissionais de Artes Marciais e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4030/2008</sigla>
        <idProposicao>410370</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta os incisos VII, VIII e IX ao art. 21 e os arts. 32-A, 32-B e 32-C, à Lei nº 11.771, de 17 de setembro de 2008  que dispõe sobre a Política Nacional de Turismo, define as atribuições do Governo Federal no planejamento, desenvolvimento e estímulo ao setor turístico; revoga a Lei nº 6.505, de 13 de dezembro de 1977, o Decreto- Lei nº 2.294, de 21 de novembro de 1986, e dispositivos da Lei nº 8.181, de 28 de março de 1991; e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7766/2010</sigla>
        <idProposicao>484841</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 9.717, de 27 de novembro de 1998, que dispõe sobre regras gerais para a organização e o funcionamento dos regimes próprios de previdência social dos servidores públicos da União, dos Estados, do Distrito Federal e dos Municípios, dos Militares dos Estados e do Distrito Federal.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 828/2011</sigla>
        <idProposicao>495953</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a criação de frentes produtivas de trabalho.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4293/2012</sigla>
        <idProposicao>552896</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a regulamentação da profissão de Teólogo.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4585/2012</sigla>
        <idProposicao>557560</idProposicao>
        <ementa>Altera o Caput do art. 2º e acrescenta o inciso V ao art. 3º da Lei nº 9.784, de 29 de Janeiro de 1999, a qual dispõe sobre a regulamentação do processo administrativo no âmbito da Administração Pública Federal. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4877/2012</sigla>
        <idProposicao>563918</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 20 da Lei nº 8.036, de 11 de maio de 1990, que "dispõe sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Serviço, e dá outras providências".</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5016/2013</sigla>
        <idProposicao>565407</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta dispositivo ao Decreto-Lei nº 9.760, de 5 de setembro de 1946, que dispõe sobre os bens imóveis da União e dá outras providências. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5044/2013</sigla>
        <idProposicao>565714</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre juros de mora e atualização monetária dos débitos judiciais.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5129/2013</sigla>
        <idProposicao>567172</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a utilização das faixas de terras agricultáveis que margeiam as rodovias federais para plantio de culturas de subsistência e de aproveitamento agroindustrial.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5575/2013</sigla>
        <idProposicao>576797</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a regulamentação da profissão de Produtor Cultural, Esportivo e de Ações Sociais.
 
</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7512/2014</sigla>
        <idProposicao>614512</idProposicao>
        <ementa>Anula débitos tributários oriundos de multas que especifica.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
</pauta>