<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CVT - VIAÇÃO E TRANSPORTES" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37574</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>10:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 11</local>
    <estado>Encerrada (Final)        </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto />
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 312/2014 CVT</sigla>
        <idProposicao>749497</idProposicao>
        <ementa>Requer seja convocado o Ministro-Chefe da Casa Civil da Presidência da República, Sr. Aloizio Mercadante, para prestar esclarecimentos sobre as consequências dos elevados índices de roubo de cargas em nosso país e ações para aumentar a segurança no transporte de bens e reduzir a atuação do crime organizado neste segmento.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 314/2014 CVT</sigla>
        <idProposicao>796410</idProposicao>
        <ementa>Requer a inclusão da Dra. Joana Barreiro Batista, da PRM - Petrópolis, no rol dos oradores objeto do Requerimento nº 308/2014.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2879/2011</sigla>
        <idProposicao>530513</idProposicao>
        <ementa>  Altera a Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o Código de Trânsito Brasileiro, para dispor sobre a sinalização vertical da travessia de pedestre.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5001/2013</sigla>
        <idProposicao>565312</idProposicao>
        <ementa>Cria o Programa "Direção sem Drogas".</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PFC 82/2012</sigla>
        <idProposicao>543802</idProposicao>
        <ementa>Propõe que a Comissão de Viação e Transporte realize, com auxílio do Tribunal de Contas da União - TCU, fiscalização na obra de ampliação da Transnordestina, para verificar a regularidade da aplicação dos recursos federais na obra. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3635/2008</sigla>
        <idProposicao>402574</idProposicao>
        <ementa>Altera a redação do art. 102 da lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o Código de Trânsito Brasileiro, para dispor sobre a proteção de cargas de grãos transportadas em caminhões, e acrescenta art. 248-A à mesma lei, para caracterizar a infração por desobediência ao disposto no referido art. 102. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6932/2010</sigla>
        <idProposicao>468922</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, para dispor sobre o transporte de crianças menores de dez anos. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 355/2011</sigla>
        <idProposicao>491745</idProposicao>
        <ementa>Regulamenta a função de Examinador de Trânsito.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1043/2011</sigla>
        <idProposicao>498411</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta o § 5º ao art. 105 da Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o Código de Trânsito Brasileiro - CTB.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1493/2011</sigla>
        <idProposicao>505170</idProposicao>
        <ementa>Altera a redação do art. 338 da Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o Código de Trânsito Brasileiro, para obrigar os importadores e fabricantes de bicicletas a fornecer, no ato da comercialização do veículo, manual contendo normas de circulação, penalidades, direção defensiva, primeiros socorros e Anexos do Código de Trânsito Brasileiro.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3772/2012</sigla>
        <idProposicao>542846</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 9.503, de 23 de setembro de 1997, inserindo o art. 54-A, para dispor sobre o trânsito, uso e registro de skates, patinetes e patins, e outras providências.

</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5564/2013</sigla>
        <idProposicao>576636</idProposicao>
        <ementa>Obriga a instalação de ar condicionado nos veículos de transporte coletivo e dá outras providências.
</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5832/2013</sigla>
        <idProposicao>582080</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 9.503, que instituiu o Código de Trânsito Brasileiro, para desobrigar as máquinas agrícolas do licenciamento anual. </ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5973/2013</sigla>
        <idProposicao>585249</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta o inciso I ao § 9º, do art. 9º da Lei nº 12.587, de 3 de janeiro de 2012, para determinar que somente terá direito a pleitear revisão ou reajuste tarifário a empresa de transporte público coletivo de passageiros que apresentar certidões negativas de débito fiscal e trabalhista.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7218/2014</sigla>
        <idProposicao>607433</idProposicao>
        <ementa>Propõe revogar parcialmente o art. 1º, da Lei nº 5.595, de 28 de julho de 1970, para alterar a denominação da ponte Rio - Niterói para Ponte "Rubens Paiva".</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7671/2014</sigla>
        <idProposicao>618298</idProposicao>
        <ementa>Denomina "Viaduto Ademir Barros" o novo viaduto localizado no Km 102 da rodovia BR-040, entrada do Distrito de Xerém, no Município de Duque de Caxias, Estado do Rio de Janeiro.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7861/2014</sigla>
        <idProposicao>621333</idProposicao>
        <ementa>Denomina "Túnel Governador Marcelo Alencar" o novo túnel da Nova Subida da Serra de Petrópolis, localizado na altura do Km 78 da BR-040, no Estado do Rio de Janeiro.</ementa>
        <resultado>Não Deliberado.</resultado>
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37505</codReuniao>
    <data>1/12/2014</data>
    <horario>15:00</horario>
    <local>Auditório da Prefeitura Municipal de Contagem - Praça Tancredo Neves, 200 - Bairro Camilo Alves</local>
    <estado>Encerrada (Final)        </estado>
    <tipo>Mesa Redonda</tipo>
    <tituloReuniao>Mesa Redonda</tituloReuniao>
    <objeto>TEMA: 

"Tratar de ações e intervenções necessárias no trecho da BR 381, na altura de Contagem, Região Metropolitana de Belo Horizonte, Minas Gerais."
Requerimento nº 310/2014, de autoria do Deputado Diego Andrade

CONVIDADOS:

- CARLOS MAGNO DE MOURA SOARES - Prefeito Municipal de Contagem;
-  Engenheiro RICARDO LUIZ DA MATA MACHADO - Representando a Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT;
- HELVÉCIO TAMM - Diretor Superintendente da Autopista Fernão Dias, representando a ARTERIS S/A.; e
- RAIMUNDO LUIZ FERNANDES - Presidente do Sindicato das Empresas de Transportes de Cargas do Centro-Oeste Mineiro - SETCOM.




</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
</pauta>