<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CINDRA - INTEGRAÇÃO NACIONAL, DESENV. REGIONAL E AMAZÔNIA" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37627</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>14:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 06</local>
    <estado>Encerrada (Final)        </estado>
    <tipo>Audiência Pública</tipo>
    <tituloReuniao>Audiência Pública Extraordinária</tituloReuniao>
    <objeto>Para debater sobre o abastecimento de água mediante poços artesianos e carros-pipa.
Requerimento nº 498/14 - Deputado Domingos Neto.

Convidados:
- Senhora Adriana Melo Alves, Secretária de Desenvolvimento Regional do Ministério da Integração Nacional;

- Senhor Élcio Alves Barbosa, Diretor do Centro Nacional de Gerenciamento de Riscos e Desastres do Ministério da Integração Nacional; 

- Senhor Paulo Roberto Farias Falcão, Diretor do Departamento de Reabilitação e de Restruturação da Secretária Nacional de Defesa Civil do Ministério da Integração Nacional; e

- Senhor Gianni Peixoto Bezerra de Lima, Coordenador de Oferta Hídrica da Secretaria de Recursos Hídricos do Governo do Ceará.
</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37599</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>10:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 15</local>
    <estado>Cancelada                </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto />
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 503/2014 CINDRA</sigla>
        <idProposicao>808139</idProposicao>
        <ementa>Requer seja realizada reunião de Mesa Redonda no Estado de Mato Grosso, para debater a reforma agrária e a atual situação dos assentamentos, a morosidade da legalização de títulos fundiários e os impactos e desdobramentos da Operação Terra Prometida da Polícia Federal.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 504/2014 CINDRA</sigla>
        <idProposicao>808824</idProposicao>
        <ementa>Requer realização de Audiência Pública, para tratar do Programa de Aquisição de Alimentos - PAA, modalidade de Incentivo à Produção e ao Consumo de Leite, nas áreas afligidas pela seca.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6689/2009</sigla>
        <idProposicao>465170</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a instalação e o funcionamento do Banco de Desenvolvimento do Centro-Oeste (BDCO), criado pelo § 11 do art. 34 do Ato das Disposições Constitucionais Transitórias, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7958/2014</sigla>
        <idProposicao>622300</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 12.844, de 19 de julho de 2013, com o objetivo de estimular a liquidação ou a renegociação de dívidas inscritas ou não na dívida ativa da União oriundas de crédito rural de responsabilidade de produtores rurais da Micro Região de Irecê, Bahia.  </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37549</codReuniao>
    <data>2/12/2014</data>
    <horario>14:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 09</local>
    <estado>Cancelada                </estado>
    <tipo>Audiência Pública</tipo>
    <tituloReuniao>Audiência Pública Ordinária - Conjunta das Comissões CINDRA e CMADS</tituloReuniao>
    <objeto>REUNIÃO CONJUNTA</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
</pauta>