<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CREDN - RELAÇÕES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37554</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>11:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 03</local>
    <estado>Cancelada                </estado>
    <tipo>Audiência Pública</tipo>
    <tituloReuniao>Audiência Pública Extraordinária - Conjunta das Comissões CCTCI e CREDN</tituloReuniao>
    <objeto>Tema: Avaliar, no âmbito do relacionamento econômico-comercial do Brasil, a propriedade intelectual, inovação e competitividade nacional.

Convidados:
1) RAFAEL DE SÁ MARQUES, Diretor de Tecnologias Inovadoras do MDIC, ;
2) DR. RODRIGO AFFONSO DE OURO PRETO SANTOS, Diretor-Executivo da Associação Brasileira da Propriedade Intelectual (ABPI); 
3) RICARDO CASTANHEIRA, Diretor-Geral da Motion Picture Association América Latina;

Requerimento nº 459/14 (CREDN) - Deputado EDUARDO BARBOSA (PSDB/MG)
Requerimento nº 334/14 (CCTCI) - Deputado RICARDO TRIPOLI (PSDB/SP).</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37601</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>9:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 03</local>
    <estado>Encerrada (Termo)        </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto>A - Apreciação das sugestões de Emendas ao Projeto de Lei Orçamentária para 2015 (PLOA/2015)

</objeto>
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5655/2009</sigla>
        <idProposicao>443102</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre o ingresso, permanência e saída de estrangeiros no território nacional, o instituto da naturalização, as medidas compulsórias, transforma o Conselho Nacional de Imigração em Conselho Nacional de Migração, define infrações e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 3980/2012</sigla>
        <idProposicao>546446</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a gratuidade do traslado de cadáveres ou restos mortais de brasileiro nato ou naturalizado, reconhecidamente pobre, falecido no exterior.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37603</codReuniao>
    <data>2/12/2014</data>
    <horario>9:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 01</local>
    <estado>Encerrada (Final)        </estado>
    <tipo>Seminário</tipo>
    <tituloReuniao>Seminário</tituloReuniao>
    <objeto>
O BRASIL NO MUNDO: DEVERES  E RESPONSABILIDADES

Programação

Abertura - 9h30

- Deputado EDUARDO BARBOSA, presidente da Comissão de Relações Exteriores e de Defesa Nacional da Câmara dos Deputados e vice-presidente da Comissão Mista de Controle das Atividades de Inteligência do Congresso Nacional.
- Jornalista MARCELO RECH, Diretor do Instituto InfoRel de Relações Internacionais e Defesa. 
- Embaixadora ANA PAULA ZACARIAS, Chefe da Delegação da União Europeia no Brasil. 
- FÉLIX DANE, Representante da Fundação Konrad Adenauer no Brasil.
- Embaixador LUIZ FELIPE LAMPREIA, ex-Ministro das Relações Exteriores e vice-presidente emérito do Centro Brasileiro de Relações Internacionais (Cebri),


Aula Magna - 10h 

Tema: Continuidade e Transformações do Terrorismo Global

- FERNANDO REINARES, investigador principal de Terrorismo Internacional do Real Instituto Elcano, de Madri, e ex-assessor do governo espanhol em antiterrorismo.

1ª Mesa - 11h

Política Externa: da emergência ao protagonismo - uma agenda para as Relações Internacionais do Brasil

O Brasil é a sétima economia mundial, liderou o processo de criação do G-20 e é parte de mecanismos como o BRICS e o IBAS, além de ter estimulado o surgimento da UNASUL e da CELAC no plano regional. No entanto, não está claro que papel o país pretende desempenhar nas Relações Internacionais. Para piorar, nos últimos anos tivemos uma retração forte na nossa política externa e, atualmente, o ministério das Relações Exteriores vive um dos seus momentos mais difíceis em termos de valorização das suas prerrogativas e do seu corpo funcional. Como reverter essa situação e recolocar o país entre as principais nações que participam da definicação da agenda internacional? O que fazer, como e por quê? Como retomar a reconhecida excelência da diplomacia brasileira? 

- LEONARDO PAZ, Cientista Político, Coordenador de Estudos e Debates do Centro Brasileiro de Relações Internacionais (CEBRI). 
- THIAGO DE ARAGÃO, Sociólogo, Diretor de Inteligência e Estratégia e sócio da Arko Advice. 
- CREOMAR DE SOUZA, Assessor de Relações Internacionais na Universidade Católica de Brasília e  Presidente da Câmara de Comércio Bilateral Brasil-África do Sul inserida no BRICS-PED.
- OLIVER STUENKEL, professor de Relações Internacionais na Fundação Getulio Vargas (FGV) e membro não-residente do Global Public Policy Institute (GPPi) em Berlim.

Mediador: Deputado IZALCI (PSDB-DF).

2ª Mesa - 14:30h

Inteligência: política de Estado, assuntos estratégicos e interesse nacional

Em 2013, a Comissão de Relações Exteriores e de Defesa Nacional da Câmara dos Deputados conseguiu regulamentar a criação da Comissão Mista de Controle das Atividades de Inteligência (CCAI), após 11 anos de tentativas frustradas. A regulamentação atribuiu à CCAI poderes para atuar de forma objetiva como órgão de controle externo das atividades de inteligência. A regulamentação conferiu, também, ao Congresso, os poderes necessários para contribuir com o fortalecimento do Sistema Brasileiro de Inteligência (SISBIN) e para que o país pudesse contar com uma Inteligência voltada aos interesses do Estado brasileiro. Mas que interesses são esses?  Que Inteligência deve ter um país como o Brasil? Por quê?

- JOANISVAL BRITO GONÇALVES, Doutor em Relações Internacionais, Especialista em Inteligência  (ESINT/ABIN), Consultor Legislativo do Senado Federal. 
- General MAYNARD MARQUES DE SANTA ROSA, Ex-chefe da Divisão de Contra-Inteligência do Centro de Inteligência do Exército e Ex- Secretário de Política, Estratégia e Assuntos Internacionais do Ministério da Defesa.
- ANDRÉ WOLOSZYN, Ex-Analista de Assuntos Estratégicos, da Secretaria de Assuntos Estratégicos da Presidência da República (SAE), diplomado em Inteligência Estratégica pela Escola Superior de Guerra (ESG).
- MARCUS REIS, Advogado, mestre em economia pela UnB e em direitos fundamentais pela Universidade Carlos III de Madri; especialista em contraterrorismo e contrainsurgência, combate ao crime organizado transnacional, bem como em governança global e segurança mundial   .

Mediador: Deputado DUARTE NOGUEIRA (PSDB/SP)

3ª Mesa - 16:30h

Defesa: dissuasão, indústria, desenvolvimento e projeção de poder

As Forças Armadas continuam sendo a instituição mais confiável para os brasileiros segundo recente pesquisa realizada pela Fundação Getúlio Vargas (FGV), mas não é segredo que não dispõem das condições necessárias para cumprirem com o seu papel Constitucional. Apesar dos projetos anunciados, e até mesmo de contratos firmados, as Forças Armadas carecem de mais recursos  - financeiros, humanos e bélicos - e o país se ressente dessas carências, por exemplo, com a vulnerabilidade e/ou fragilidade das nossas fronteiras. Como mudar esse quadro e dar às Forças Armadas as reais condições para disuadir e ao mesmo tempo modernizar-se e projetar poder?

- SALVADOR RAZA, Diretor do Centro de Tecnologia, Relações Internacionais e Segurança (CeTRIS), doutor nas áreas de interseção das Relações Internacionais, Tecnologia e Segurança e mestre pelo King´s College University - Londres. 
- GUNTHER RUDZIT, Doutor em Ciência Política pela USP, Coordenador e professor do curso de Relações Internacionais das Faculdades Integradas Rio Branco e do MBA do IBMEC-SP e Consultor nas áreas de Defesa e Segurança.
- ALEXANDRE FUCILLE, Professor de Relações Internacionais na Universidade Estadual Paulista e presidente da Associação Brasileira de Estudos de Defesa (ABED).
- ANTÔNIO JORGE RAMALHO, Professor no Instituto de Relações Internacionais da Universidade de Brasília, assessor especial do ministro da Defesa e diretor do Instituto Pandiá Calógeras. 

Mediadora: Deputada PERPÉTUA ALMEIDA (PCdoB-AC).

Encerramento - 18h 

- Deputado EDUARDO BARBOSA, presidente da Comissão de Relações Exteriores e de Defesa Nacional da Câmara dos Deputados e vice-presidente da Comissão Mista de Controle das Atividades de Inteligência do Congresso Nacional.
- Jornalista MARCELO RECH, Diretor do Instituto InfoRel de Relações Internacionais e Defesa.
- Embaixadora ANA PAULA ZACARIAS, Chefe da Delegação da União Europeia no Brasil.
- FÉLIX DANE, Representante da Fundação Konrad Adenauer no Brasil.
- Embaixador LUIZ FELIPE LAMPREIA, Ex-ministro das Relações Exteriores e vice-presidente emérito do Centro Brasileiro de Relações Internacionais (CEBRI).

</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37603</codReuniao>
    <data>2/12/2014</data>
    <horario>9:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 01</local>
    <estado>Encerrada (Final)        </estado>
    <tipo>Seminário</tipo>
    <tituloReuniao>Seminário</tituloReuniao>
    <objeto>
O BRASIL NO MUNDO: DEVERES  E RESPONSABILIDADES

Programação

Abertura - 9h30

- Deputado EDUARDO BARBOSA, presidente da Comissão de Relações Exteriores e de Defesa Nacional da Câmara dos Deputados e vice-presidente da Comissão Mista de Controle das Atividades de Inteligência do Congresso Nacional.
- Jornalista MARCELO RECH, Diretor do Instituto InfoRel de Relações Internacionais e Defesa. 
- Embaixadora ANA PAULA ZACARIAS, Chefe da Delegação da União Europeia no Brasil. 
- FÉLIX DANE, Representante da Fundação Konrad Adenauer no Brasil.
- Embaixador LUIZ FELIPE LAMPREIA, ex-Ministro das Relações Exteriores e vice-presidente emérito do Centro Brasileiro de Relações Internacionais (Cebri),


Aula Magna - 10h 

Tema: Continuidade e Transformações do Terrorismo Global

- FERNANDO REINARES, investigador principal de Terrorismo Internacional do Real Instituto Elcano, de Madri, e ex-assessor do governo espanhol em antiterrorismo.

1ª Mesa - 11h

Política Externa: da emergência ao protagonismo - uma agenda para as Relações Internacionais do Brasil

O Brasil é a sétima economia mundial, liderou o processo de criação do G-20 e é parte de mecanismos como o BRICS e o IBAS, além de ter estimulado o surgimento da UNASUL e da CELAC no plano regional. No entanto, não está claro que papel o país pretende desempenhar nas Relações Internacionais. Para piorar, nos últimos anos tivemos uma retração forte na nossa política externa e, atualmente, o ministério das Relações Exteriores vive um dos seus momentos mais difíceis em termos de valorização das suas prerrogativas e do seu corpo funcional. Como reverter essa situação e recolocar o país entre as principais nações que participam da definicação da agenda internacional? O que fazer, como e por quê? Como retomar a reconhecida excelência da diplomacia brasileira? 

- LEONARDO PAZ, Cientista Político, Coordenador de Estudos e Debates do Centro Brasileiro de Relações Internacionais (CEBRI). 
- THIAGO DE ARAGÃO, Sociólogo, Diretor de Inteligência e Estratégia e sócio da Arko Advice. 
- CREOMAR DE SOUZA, Assessor de Relações Internacionais na Universidade Católica de Brasília e  Presidente da Câmara de Comércio Bilateral Brasil-África do Sul inserida no BRICS-PED.
- OLIVER STUENKEL, professor de Relações Internacionais na Fundação Getulio Vargas (FGV) e membro não-residente do Global Public Policy Institute (GPPi) em Berlim.

Mediador: Deputado IZALCI (PSDB-DF).

2ª Mesa - 14:30h

Inteligência: política de Estado, assuntos estratégicos e interesse nacional

Em 2013, a Comissão de Relações Exteriores e de Defesa Nacional da Câmara dos Deputados conseguiu regulamentar a criação da Comissão Mista de Controle das Atividades de Inteligência (CCAI), após 11 anos de tentativas frustradas. A regulamentação atribuiu à CCAI poderes para atuar de forma objetiva como órgão de controle externo das atividades de inteligência. A regulamentação conferiu, também, ao Congresso, os poderes necessários para contribuir com o fortalecimento do Sistema Brasileiro de Inteligência (SISBIN) e para que o país pudesse contar com uma Inteligência voltada aos interesses do Estado brasileiro. Mas que interesses são esses?  Que Inteligência deve ter um país como o Brasil? Por quê?

- JOANISVAL BRITO GONÇALVES, Doutor em Relações Internacionais, Especialista em Inteligência  (ESINT/ABIN), Consultor Legislativo do Senado Federal. 
- General MAYNARD MARQUES DE SANTA ROSA, Ex-chefe da Divisão de Contra-Inteligência do Centro de Inteligência do Exército e Ex- Secretário de Política, Estratégia e Assuntos Internacionais do Ministério da Defesa.
- ANDRÉ WOLOSZYN, Ex-Analista de Assuntos Estratégicos, da Secretaria de Assuntos Estratégicos da Presidência da República (SAE), diplomado em Inteligência Estratégica pela Escola Superior de Guerra (ESG).
- MARCUS REIS, Advogado, mestre em economia pela UnB e em direitos fundamentais pela Universidade Carlos III de Madri; especialista em contraterrorismo e contrainsurgência, combate ao crime organizado transnacional, bem como em governança global e segurança mundial   .

Mediador: Deputado DUARTE NOGUEIRA (PSDB/SP)

3ª Mesa - 16:30h

Defesa: dissuasão, indústria, desenvolvimento e projeção de poder

As Forças Armadas continuam sendo a instituição mais confiável para os brasileiros segundo recente pesquisa realizada pela Fundação Getúlio Vargas (FGV), mas não é segredo que não dispõem das condições necessárias para cumprirem com o seu papel Constitucional. Apesar dos projetos anunciados, e até mesmo de contratos firmados, as Forças Armadas carecem de mais recursos  - financeiros, humanos e bélicos - e o país se ressente dessas carências, por exemplo, com a vulnerabilidade e/ou fragilidade das nossas fronteiras. Como mudar esse quadro e dar às Forças Armadas as reais condições para disuadir e ao mesmo tempo modernizar-se e projetar poder?

- SALVADOR RAZA, Diretor do Centro de Tecnologia, Relações Internacionais e Segurança (CeTRIS), doutor nas áreas de interseção das Relações Internacionais, Tecnologia e Segurança e mestre pelo King´s College University - Londres. 
- GUNTHER RUDZIT, Doutor em Ciência Política pela USP, Coordenador e professor do curso de Relações Internacionais das Faculdades Integradas Rio Branco e do MBA do IBMEC-SP e Consultor nas áreas de Defesa e Segurança.
- ALEXANDRE FUCILLE, Professor de Relações Internacionais na Universidade Estadual Paulista e presidente da Associação Brasileira de Estudos de Defesa (ABED).
- ANTÔNIO JORGE RAMALHO, Professor no Instituto de Relações Internacionais da Universidade de Brasília, assessor especial do ministro da Defesa e diretor do Instituto Pandiá Calógeras. 

Mediadora: Deputada PERPÉTUA ALMEIDA (PCdoB-AC).

Encerramento - 18h 

- Deputado EDUARDO BARBOSA, presidente da Comissão de Relações Exteriores e de Defesa Nacional da Câmara dos Deputados e vice-presidente da Comissão Mista de Controle das Atividades de Inteligência do Congresso Nacional.
- Jornalista MARCELO RECH, Diretor do Instituto InfoRel de Relações Internacionais e Defesa.
- Embaixadora ANA PAULA ZACARIAS, Chefe da Delegação da União Europeia no Brasil.
- FÉLIX DANE, Representante da Fundação Konrad Adenauer no Brasil.
- Embaixador LUIZ FELIPE LAMPREIA, Ex-ministro das Relações Exteriores e vice-presidente emérito do Centro Brasileiro de Relações Internacionais (CEBRI).

</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
</pauta>