<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CESPO - ESPORTE" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37547</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>14:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 04</local>
    <estado>Cancelada                </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto />
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 56/2014 CESPO</sigla>
        <idProposicao>796843</idProposicao>
        <ementa>Requer a realização de Sessão de Homenagem ao Ministro do Esporte, ALDO REBELO por sua brilhante passagem à frente do Ministério, sobretudo durante o período de preparação e realização da COPA DO MUNDO FIFA 2014, devido ao excelente resultado obtido pela organização, que enalteceu e propagou ao mundo inteiro, os encantos naturais do Brasil, a responsabilidade, a capacidade, a receptividade e o calor humano do povo brasileiro.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6700/2013</sigla>
        <idProposicao>599550</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta § 14 ao art. 27 da Lei nº 9.615, de 24 de março de 1998, para sujeitar os dirigentes de entidades desportivas profissionais à responsabilização civil, se houver antecipação de receitas, por meio da formalização de contratos, cujos vencimentos sejam posteriores ao término de seus mandatos.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PFC 2/2011</sigla>
        <idProposicao>494986</idProposicao>
        <ementa>Propõe que a Comissão de Turismo e Desporto da Câmara dos Deputados execute uma fiscalização contábil, financeira, orçamentária e patrimonial, no Ministério do Esporte, sobre o  "Programa Segundo Tempo" e outros convênios firmados pela referida Pasta. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 1548/2011</sigla>
        <idProposicao>507655</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 10.826, de 22 de dezembro de 2003 - Estatuto do Desarmamento.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4680/2012</sigla>
        <idProposicao>559068</idProposicao>
        <ementa>Altera o inciso I do art. 3º da Lei nº 10.891, de 9 de julho de 2004, que institui o Bolsa-Atleta, alterado pela Lei nº 12.395 de 16 de março de 2011.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37545</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>10:30</horario>
    <local>Secretaria da Comissão do Esporte - sala T 2 - Anexo II</local>
    <estado>Cancelada                </estado>
    <tipo>Mesa Redonda</tipo>
    <tituloReuniao>Mesa Redonda</tituloReuniao>
    <objeto>Encontro com o Ministro da Educação, Henrique Paim, em atenção ao Requerimento nº 32, de autoria do deputado Damião Feliciano, Presidente da Comissão, para tratar da presença do esporte na educação.</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
</pauta>