<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CLP - LEGISLAÇÃO PARTICIPATIVA" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37630</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>14:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 03</local>
    <estado>Encerrada (Termo)        </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto />
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 122/2014 CLP</sigla>
        <idProposicao>786649</idProposicao>
        <ementa>Requer seja realizada audiência pública nesta Comissão para debater os desdobramentos das denúncias apuradas pela Operação Lava Jato da Polícia Federal e seus reflexos na imagem da Petrobras e do Brasil.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 123/2014 CLP</sigla>
        <idProposicao>786727</idProposicao>
        <ementa>Requer a realização de audiência pública com o objetivo de debater o aumento do número de estupros no Brasil, conforme dados do Anuário Brasileiro de Segurança Pública 2014, além do recrudescimento desse tipo de violência contra mulheres dentro das universidades.               </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 124/2014 CLP</sigla>
        <idProposicao>796355</idProposicao>
        <ementa>Requer a realização de Audiência Pública para discutir os resultados apontados no Relatório de Pesquisa "100% não é mais o limite": Riscos Psicossociais do Trabalho Bancário.  </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>SUG 143/2014 CLP</sigla>
        <idProposicao>620835</idProposicao>
        <ementa>Sugere à Comissão de Legislação Participativa a realização, em conjunto com a Comissão de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustentável, de audiência publica para discutir o tema - Conceitos e Preconceitos da Carona Legal - Transporte Solidário no Brasil. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>SUG 156/2014 CLP</sigla>
        <idProposicao>796271</idProposicao>
        <ementa>Sugere a realização de um ciclo de debates sobre a matéria objeto da Sugestão nº 153/2014 que "dispõe sobre o registro de legitimação de posse e de ocupação urbanas no Registro de Títulos e Documentos, e dá outras providências". </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>SUG 157/2014 CLP</sigla>
        <idProposicao>808131</idProposicao>
        <ementa>Solicita a impressão de documento-base - TESE-GUIA - para subsidiar os debates no Seminário Nacional do Marco Regulatório da Mineração, a ser realizado pela Comissão de Legislação Participativa em abril de 2015.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37485</codReuniao>
    <data>2/12/2014</data>
    <horario>14:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 04</local>
    <estado>Encerrada (Final)        </estado>
    <tipo>Audiência Pública</tipo>
    <tituloReuniao>Audiência Pública Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto>Tema: "POLÍTICAS PÚBLICAS DE ATENÇÃO ÀS PESSOAS COM DOENÇAS REUMÁTICAS".

Origem: Req. 116/2014 - de autoria da deputada Érika Kokay.


Expositores:

Representante do MINISTÉRIO DA SAÚDE 

ABIGAIL GOMES SILVA - Presidente da ABRAPAR - Associação Brasiliense de Pacientes Reumáticos

ADRIANO MACEDO FÉLIX - Secretário da  ANAPAR -
Associação Nacional de Grupos de Pacientes Reumáticos  

NILMA RODRIGUES DE OLIVEIRA - Presidente da ANAPAR - Associação Nacional de Grupos de Pacientes Reumáticos

ROSALINA ARATANI SUDO - Subsecretária de Atenção Primária à Saúde do Distrito Federal

RICARDO QUIRINO DOS SANTOS - Secretário de Estado Especial do Idoso do Distrito Federal

</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
</pauta>