<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CSPCCO - SEGURANÇA PÚBLICA E COMBATE AO CRIME ORGANIZADO" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37591</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>14:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 06</local>
    <estado>Cancelada                </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto />
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>REQ 350/2014 CSPCCO</sigla>
        <idProposicao>808124</idProposicao>
        <ementa>Requer a realização de audiência pública para discutir a crescente onda de violência praticada contra os oficiais de justiça.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6701/2013</sigla>
        <idProposicao>599599</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 319-A do Decreto-Lei nº 2.848, de 7 de dezembro de 1940 que institui o "Código Penal" para aumentar a pena pelo crime praticado por diretor de penitenciária e/ou agente público que deixa de cumprir seu dever de vedar ao preso o acesso a aparelho telefônico, de rádio ou similar, que permita a comunicação com outros presos ou com o ambiente externo.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7645/2014</sigla>
        <idProposicao>617898</idProposicao>
        <ementa>Altera o art. 18 do Decreto-Lei nº 667, de 2 de julho de 1969, que extingue a pena de prisão disciplinar para as polícias militares e  os corpos de bombeiros militares, dos estados, dos territórios e do Distrito Federal, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 2735/2011</sigla>
        <idProposicao>527733</idProposicao>
        <ementa>Torna obrigatória a vigilância, pelos órgãos de segurança pública estaduais e distrital ou pelas guardas municipais, das escolas públicas de Ensino Infantil, Fundamental e Médio.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 6050/2013</sigla>
        <idProposicao>586386</idProposicao>
        <ementa>Dispõe que o policial civil ou militar que estiver sob investigação ou respondendo processo por ter efetuado disparos com arma de fogo contra indivíduo que está em prática do ato delituoso, no exercício de suas atribuições, somente poderão sofrer possíveis punições e afastamentos se houver sentença penal condenatória oriunda do Poder Judiciário.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
</pauta>