<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<pauta orgao="CMADS - MEIO AMBIENTE E DESENVOLVIMENTO SUSTENTÁVEL" dataInicial="01/12/2014" dataFinal="05/12/2014">
  <reuniao>
    <codReuniao>37283</codReuniao>
    <data>4/12/2014</data>
    <horario>9:30</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 08</local>
    <estado>Encerrada (Final)        </estado>
    <tipo>Audiência Pública</tipo>
    <tituloReuniao>Audiência Pública Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto>A CRISE DE ÁGUA NO BRASIL

- Requerimento n.º 340/2014, do Deputado Sarney Filho


EXPOSITORES:

- JOAQUIM GUEDES CORRÊA GONDIM FILHO, Superintendente Nacional de Águas, representando o Senhor VICENTE ANDREU,  Presidente da ANA - Agência Nacional de Águas 

- MARUSSIA WHATELY, Especialista em Gestão de Recursos Hídricos e Meio Ambiente do ISA - Intituto Sociambiental, represetante da Aliança das Águas 

- LUCIANO EVARISTO,  Diretor de Proteção Ambiental do Ibama -  Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Renováveis

- MARIA LUISA RIBEIRO, Coordenadora do Programa Rede das Águas da SOS Mata Atlântica 
</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37570</codReuniao>
    <data>3/12/2014</data>
    <horario>10:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 02</local>
    <estado>Encerrada (Termo)        </estado>
    <tipo>Reunião Deliberativa</tipo>
    <tituloReuniao>Reunião Deliberativa Ordinária</tituloReuniao>
    <objeto />
    <proposicoes>
      <proposicao>
        <sigla>PLP 404/2014</sigla>
        <idProposicao>618561</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei Complementar nº 140, de 8 de dezembro de 2011, para assegurar a participação do ente federativo impactado no licenciamento ambiental de competência da União. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5687/2009</sigla>
        <idProposicao>443624</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 6.938, de 31 de agosto de 1981 (Lei da Política Nacional do Meio Ambiente), prevendo o prévio licenciamento ambiental da importação de substâncias e produtos químicos, e outras substâncias e produtos que comportem risco para a vida, a qualidade de vida ou o meio ambiente, e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 4123/2012</sigla>
        <idProposicao>549729</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta o Capítulo V-A, ao Título III da Lei nº 12.305, de 2 de agosto de 2010, que institui a Política Nacional de Resíduos Sólidos, para dispor sobre produtos retrabalhados.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 5947/2013</sigla>
        <idProposicao>584844</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre isenção do Imposto Territorial Rural ao imóvel rural que tiver, no mínimo, 60% de sua cobertura vegetal original preservada.  </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7709/2014</sigla>
        <idProposicao>618936</idProposicao>
        <ementa>Acrescenta §6º ao artigo 15 e parágrafo único ao artigo 47 da Lei nº 9.985, de 18 de julho de 2000, que regulamenta o art. 225 da Constituição Federal e institui o Sistema Nacional de Unidades de Conservação da Natureza e dá outras providências.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7848/2014</sigla>
        <idProposicao>621197</idProposicao>
        <ementa>Altera a Lei nº 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, para incluir a recuperação de áreas de preservação permanente no rol de tarefas que constituem prestação de serviço à comunidade.</ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
      <proposicao>
        <sigla>PL 7947/2014</sigla>
        <idProposicao>622155</idProposicao>
        <ementa>Dispõe sobre a remissão e anistia de débitos fiscais da Seção de São Paulo da Uipa- União Internacional Protetora dos Animais e da Suipa- Sociedade União Internacional Protetora dos Animais, e dá outras providências. </ementa>
        <resultado />
      </proposicao>
    </proposicoes>
  </reuniao>
  <reuniao>
    <codReuniao>37549</codReuniao>
    <data>2/12/2014</data>
    <horario>14:00</horario>
    <local>Anexo II, Plenário 09</local>
    <estado>Cancelada                </estado>
    <tipo>Audiência Pública</tipo>
    <tituloReuniao>Audiência Pública Ordinária - Conjunta das Comissões CINDRA e CMADS</tituloReuniao>
    <objeto>DISCUSSÃO SOBRE O DESMATAMENTO E EXPLORAÇÃO ILEGAL DE MADEIRA NA AMAZÔNIA LEGAL

- Requerimento n.os 338/2014 - Cmads e 448 - Cindra, do Deputado Arnaldo Jordy

EXPOSITORES:

- DANIEL AZEREDO, Procurador do Ministério Público Federal

- JAIR SCHIMITT, Coordenador Geral de Fiscalização do Ibama - Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis(*)

- DALTON DE MORISSON VALERIANO, Coordenador do Programa Amazônia do Inpe - Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais(*)

- REPRESENTANTE da Sema/PA - Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Pará

- ROBERTO PUPO,  Presidente da Aimex - Associação de Exportadores da Amazônia(*)

- MÁRCIO ASTRINI, Coordenador da Campanha da Amazônia do Greenpeace Brasil

(*) Presença Confirmada
</objeto>
    <proposicoes />
  </reuniao>
</pauta>